{
  "subsidy_period": "2019",
  "axis": {
    "A": "A) Diagnosi i visibilitzaci\u00f3",
    "B": "B) Creaci\u00f3 i desenvolupament",
    "C": "C) Promoci\u00f3 a les associacions i empreses",
    "D": "D) Promoci\u00f3 per a empreses properes al tancament",
    "E": "E) M\u00f3n educatiu",
    "F": "F) Suport a prescriptors i gestories"
  },
  "subaxis": {
    "A1": "A.1 Reunions de la taula territorial",
    "A2": "A.2 Diagnosi entitats socials del territori",
    "A3": "A.3 Elaboració catàleg bones pràctiques",
    "A4": "A.4 Jornades per presentar experiències de bones pràctiques o jornades sectorials i/o d'interès per al territori",
    "A5": "A.5 Assistència a fires, actes per visibilitzar el programa",
    "A6": "A.6 Publicitat en mitjans de comunicació.  Web del programa",
    "A7": "A.7 Altres",
    "B1": "B.1 Accions de suport a la inserció laboral i a la creació de cooperatives i societats laborals (concursos de projectes cooperatius o altres accions)",
    "B2": "B.2 Tallers sensibilització o dinamització",
    "B3": "B.3 Acompanyament a empreses i entitats",
    "B4": "B.4 Altres",
    "C1": "C.1 Tallers de dinamització adreçats al teixit associatiu i a empreses",
    "C2": "C.2 Tallers de dinamització adreçats a professionals que s'agrupen per prestar serveis de manera conjunta",
    "C3": "C.3 Altres",
    "D1": "D.1 Accions de difusió",
    "D2": "D.2 Activitats de sensibilització o dinamització.",
    "D3": "D.3 Acompanyament individualitzat",
    "D4": "D.4 Altres",
    "E1": "E.1 Tallers a joves",
    "E2": "E.2 Atenció individual professorat",
    "E3": "E.3 Complementàries (recursos, eines, productes, publicacions sectorials pròpies )",
    "E4": "E.4 Altres",
    "F1": "F.1 Pla d'actuació",
    "F2": "F.2 Tallers de creació de cooperatives o societats laborals, o transformació d'associacions, altres entitats",
    "F3": "F.3 Altres"
  },
  "gender": {
    "FEMALE": "D",
    "MALE": "H",
    "OTHER": null
  },
  "minors_grade": {
    "PRIM": "Prim\u00e0ria",
    "ESO": "Secund\u00e0ria obligat\u00f2ria",
    "BATX": "Batxillerat",
    "FPGM": "Formaci\u00f3 professional grau mig",
    "FPGS": "Formaci\u00f3 professional grau superior"
  },
  "stage_type": {
    "1": "Nova creació",
    "2": "Nova creació",
    "6": "Nova creació",
    "7": "Creixement",
    "8": "Creixement"
  }
}
