[{"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 14, "fields": {"name": "Co\u00f2polis", "address": "C/Constituci\u00f3 19. Bloc 8, Nau 54"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 15, "fields": {"name": "Ateneu L'Harmonia", "address": "Carrer de Sant Adri\u00e0, 20"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 16, "fields": {"name": "Biblioteca Bon Pastor", "address": "Carrer de l\u2019Estadella, 64"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 17, "fields": {"name": "Centre C\u00edvic Navas", "address": "Passatge del Dr. Torent, 1"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 18, "fields": {"name": "Ateneu Rosa de Foc", "address": "Carrer del Rob\u00ed, 5  <M> Fontana"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 20, "fields": {"name": "COOP 57", "address": "C/Premi\u00e0, 15, 08014"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 21, "fields": {"name": "Ateneu Popular de Les Corts", "address": "C/Galileu 252, "}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 22, "fields": {"name": "Ateneu La B\u00f2bila", "address": "Carrer de l'Estudiant, 1, 08016 Barcelona"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 23, "fields": {"name": "Centre C\u00edvic Barceloneta", "address": "C/Conreria 1-9"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 24, "fields": {"name": "La Lleialtat Santsenca", "address": "C/Olzinelles 33"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 25, "fields": {"name": "Federaci\u00f3 de Cooperatives de Treball de Catalunya", "address": "C/Premi\u00e0 15"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 26, "fields": {"name": "Grup ECOS Bail\u00e8n", "address": "C/Bail\u00e8n 5"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 27, "fields": {"name": "Escola Lliure El Sol ", "address": "Avinguda Drassanes, 3 08001"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 28, "fields": {"name": "Ass. Centre Cultural Sarri\u00e0", "address": "C/ del Pare Miquel de Sarri\u00e0, 8, 08034 Barcelona"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 29, "fields": {"name": "Grup ECOS Casp", "address": "C/Casp 43, Barcelona"}}, {"model": "cc_courses.courseplace", "pk": 30, "fields": {"name": "Diversos Espais", "address": "Barcelona"}}, {"model": "cc_courses.entity", "pk": 1, "fields": {"name": "Ateneu", "legal_id": "G66622002"}}, {"model": "cc_courses.entity", "pk": 2, "fields": {"name": "Cercle Migracions", "legal_id": "G66622002"}}, {"model": "cc_courses.entity", "pk": 3, "fields": {"name": "Cercle Incubaci\u00f3", "legal_id": "G66622002"}}, {"model": "cc_courses.entity", "pk": 4, "fields": {"name": "Cercle Consum", "legal_id": "G66622002"}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 26, "fields": {"type": "F", "title": "Gesti\u00f3 de la comunicaci\u00f3 a la cooperativa", "slug": "gestio-de-la-comunicacio-a-la-cooperativa", "date_start": "2018-02-06", "date_end": null, "hours": "6, 7 i 9 de febrer de 16h a 19h", "description": "Treball d'aspectes clau de la comunicaci\u00f3 des del punt de vista de l'Economia Solid\u00e0ria per a projectes cooperatius.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 28, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius - mar\u00e7", "slug": "tallers-cooperatius-marc", "date_start": "2018-03-19", "date_end": null, "hours": "19, 21 i 22 de mar\u00e7 de 16h a 19h", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 29, "fields": {"type": "F", "title": "Les relacions laborals a les cooperatives de treball associat 1", "slug": "les-relacions-laborals-a-les-cooperatives-de-treball-associat-1", "date_start": "2018-03-05", "date_end": null, "hours": "5 de mar\u00e7 de 16h a 19h", "description": "Aquest taller est\u00e0 adre\u00e7at a persones s\u00f2cies d'una cooperativa de treball associat. El contingut de la sessi\u00f3 ser\u00e0 el seg\u00fcent:\n\nS\u00f2cies de treball\n    Relaci\u00f3 laboral de les s\u00f2cies treballadores\n    R\u00e8gim de treball\n    Enquadrament a la Seguretat Social\n    La bestreta laboral\n    Cotitzaci\u00f3\n    La baixa de les s\u00f2cies\n\nTreballadores contractades a la cooperativa\n    Limitaci\u00f3 a la contractaci\u00f3\n    Tipus de contracte\n    Seguretat Social i afiliaci\u00f3\n    Salari\n    Cotitzaci\u00f3\n\n\nIncorporaci\u00f3 com a s\u00f2cies treballadores\n    Acc\u00e9s a la condici\u00f3 de s\u00f2cia\n    Per\u00edode de prova\n    Capitalitzaci\u00f3\n\nLa formaci\u00f3 la impartir\u00e0 l'Ernest Garcia, soci treballador del Col\u00b7lectiu Ronda, expert en Cooperatives i Economia Social. \u00c9s llicenciat en Relacions Laboral i Ci\u00e8ncies del Treball.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 30, "fields": {"type": "F", "title": "El proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3 administrativa de persones migrades des de les entitats d\u2019economia  social i solid\u00e0ria", "slug": "el-proces-de-regularitzacio-administrativa-de-persones-migrades-des-de-les-entitats-deconomia-social-i-solidaria", "date_start": "2018-03-07", "date_end": null, "hours": "Dimecres 7 de mar\u00e7 de 16h a 18.30h", "description": "Xerrada informativa sobre els requeriments i el proc\u00e9s per incorporar a una persona sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei d'Estrangeria, des de una vessant pr\u00e0ctica.\n\nL'objectiu de la sessi\u00f3 \u00e9s facilitar que les persones participants puguin engegar amb \u00e8xit la incorporaci\u00f3 d'una persona sense papers, en tant que treballadora o s\u00f2cia de treball, mitjan\u00e7ant un procediment de regularitzaci\u00f3 administrativa. Amb aquesta activitat volem donar a con\u00e8ixer en quins sup\u00f2sits es pot plantejar amb garanties de reeximent, tant amb relaci\u00f3 a la persona migrant com per a l'entitat que fa la incorporaci\u00f3.\n\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 condu\u00efda per la lletrada Silvia Granato (<a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fiacta.coop&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNFnqtVKfh-jzR9NWAPXNRMfl7yoQA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">IACTA Sociojuridica, SCCL</a>), i Juan Manuel \u00c1vila i Maira Mej\u00eda, que ens explicaran el proc\u00e9s realitzat i finalitzat amb \u00e8xit a <a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.laciutatinvisible.coop%2F&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNET2gsfbVCEvmby6TdZxzLtW-UgmA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La ciutat invisible, SCCL</a>.\n\nAquesta activitat est\u00e0 dirigida tant a persones migrades i a membres d'entitats de l'ESS que vulguin iniciar processos de regularitzaci\u00f3 administrativa, per\u00f2 est\u00e0 oberta al p\u00fablic general interessat en la mat\u00e8ria.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 32, "fields": {"type": "F", "title": "C\u00e0psules cooperatives als barris: LES CORTS", "slug": "capsules-cooperatives-als-barris-les-corts", "date_start": "2018-04-09", "date_end": null, "hours": "Del 9/4 al 7/5 de 19h a 21h", "description": "1. INTRODUCCI\u00d3 A L\u2019ECONOMIA SOLID\u00c0RIA I COOPERATIVA\n<p>\n2. COM CONSTITUIR UNA COOPERATIVA DE TREBALL\n<p>\n3. ELS ECOSISTEMES COOPERATIUS LOCALS\n<p>\n", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 33, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius - Abril (MAT\u00cd) ", "slug": "tallers-cooperatius-abril-mati", "date_start": "2018-04-09", "date_end": null, "hours": "9, 10 i 12 d'abril de 10h a 13h", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 34, "fields": {"type": "F", "title": "Redmine:  una app  per a la gesti\u00f3 del temps  i equips de treball", "slug": "redmine-una-app-per-a-la-gestio-del-temps-i-equips-de-treball", "date_start": "2018-03-20", "date_end": null, "hours": "Dimarts 20/3 d'11h a 14h", "description": "Sessi\u00f3 formativa en forma de tutorial d'\u00fas d'aquesta aplicaci\u00f3 m\u00f2bil i web a partir de l'experi\u00e8ncia de la cooperativa Jamgo.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 35, "fields": {"type": "F", "title": "Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria per a entitats consolidades de l\u2019ESS ", "slug": "gestio-economica-i-pressupostaria-per-a-entitats-consolidades-de-less", "date_start": "2018-04-10", "date_end": null, "hours": "10 i 17 d'abril de 16h a 19h", "description": "<h4> Formaci\u00f3 de tem\u00e0tica comptable i financera b\u00e0sica amb un total de 6 hores lectives distribu\u00efdes en dues sessions. </h4>\n<p>\nAquesta formaci\u00f3 est\u00e0 dirigida a socis i s\u00f2cies de cooperatives, i membres dels \u00f2rgans de govern d\u2019associacions i fundacions.\n\n<p>\nAquesta c\u00e0psula formativa t\u00e9 com a objectiu facilitar coneixements, eines i bones pr\u00e0ctiques per millorar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS amb m\u00e9s de 2 anys de vida. \n\n<p>\nEl contingut te\u00f2ric  i pr\u00e0ctic de les c\u00e0psules t\u00e9 com a objectius espec\u00edfics:\n<p>\n- Con\u00e8ixer els conceptes claus de la gesti\u00f3 comptable i  econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS\n<p>\n- Entendre els informes financers b\u00e0sics i saber interpretar-los per con\u00e8ixer la situaci\u00f3 de l\u2019entitat\n<p>\n- Con\u00e8ixer els principals elements de la gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria com a eina de seguiment i control estrat\u00e8gic\n<p>\n- Saber com utilitzar la informaci\u00f3 econ\u00f2mica i financera per a facilitar l\u2019autogesti\u00f3 democr\u00e0tica i la presa de decisions\n<p>\nContinguts de les sessions:\n<p>\n1.Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i financera (10/4)\n<p>\n2. Gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria (17/4)\n<p>\n** S'han de realitzar les dues sessions per a garantir l'aprofitament de la formaci\u00f3 ** \nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 impartida per en Jeff Guillemet, del departament de Servei Econ\u00f2mic i Financer de la Consultoria Coopdem\u00e0, SCCL.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 36, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius - Abril (TARDA)", "slug": "tallers-cooperatius-abril-tarda", "date_start": "2018-04-16", "date_end": null, "hours": "16, 18 i 19 d'abril de 16h a 19h", "description": "<p> Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  \n<p> Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 37, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius- Maig (MAT\u00cd) ", "slug": "tallers-cooperatius-maig-mati", "date_start": "2018-05-07", "date_end": null, "hours": "7, 9 i 11 de maig de 10h a 13h", "description": "<p> Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  \n<p> Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 38, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius - Maig (TARDA) ", "slug": "tallers-cooperatius-maig-tarda", "date_start": "2018-05-22", "date_end": null, "hours": "22, 23 i 24 de maig de 16h a 19h", "description": "<p> Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  \n<p> Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 39, "fields": {"type": "F", "title": "Gesti\u00f3 del temps i les persones a les cooperatives", "slug": "gestio-del-temps-i-les-persones-a-les-cooperatives", "date_start": "2018-05-16", "date_end": null, "hours": "Dimecres 16 de maig, de 10h a 12h", "description": "Eines i recursos per a millorar l\u2019efici\u00e8ncia en la gesti\u00f3 dels projectes a les organitzacions.  <p> \nA partir de l\u2019experi\u00e8ncia de LaCol, Cooperativa d\u2019Arquitectura.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 41, "fields": {"type": "F", "title": "Abordem all\u00f2 dif\u00edcil.", "slug": "abordem-allo-dificil", "date_start": "2018-06-07", "date_end": null, "hours": "Dj 7 de juny de 17h a 19h", "description": "Espai de trobada on parlarem de la perspectiva dels conflictes des de l'\u00f2ptica del Treball de processos i com aquesta visi\u00f3 ens pot ajudar en la gesti\u00f3 dels conflictes als nostres projectes, ja siguin cooperatives en marxa o projectes en constituci\u00f3. \n<p>\nCompartirem amb les altres persones participants com ho fem a la nostra entitat per abordar els conflictes i donarem algunes claus per a la seva gesti\u00f3.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 42, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius (juny) ", "slug": "tallers-cooperatius-juny", "date_start": "2018-06-18", "date_end": null, "hours": "18, 19 i 21 de juny, de 10h a 13h", "description": "<p> Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  \n<p> Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 43, "fields": {"type": "F", "title": "Projecte col\u00b7lectiu: Associaci\u00f3 o cooperativa? ", "slug": "projecte-collectiu-associacio-o-cooperativa", "date_start": "2019-01-17", "date_end": null, "hours": "Dijous 17 de gener, de 17h a 20h", "description": "Dirigit a a grups i/o projectes col.lectius sense forma jur\u00eddica i associacions que es plantegen iniciar un proc\u00e9s de transformaci\u00f3.\nQu\u00e8 impulsa la vostra iniciativa? Quines motivacions teniu per iniciar el vostre projecte? <p>\nDescripci\u00f3 de les caracter\u00edstiques de la f\u00f2rmula associativa i cooperativa: aspectes jur\u00eddics, de participaci\u00f3, organitzatius, laborals i econ\u00f2mics. <p>\nCom abordem el tr\u00e0nsit entre l\u2019associaci\u00f3 a cooperativa i en quin moment ens ho plantegem? <p>\n<p>\nFormadores:\nHelena Casellas ( Torre Jussana)\nPere Ribas (Co\u00f2polis)", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 44, "fields": {"type": "F", "title": "Grup de discussi\u00f3 Dones mediterr\u00e0nia", "slug": "grup-de-discussio-dones-mediterrania", "date_start": "2018-06-22", "date_end": null, "hours": "Grup de discussi\u00f3 Dones mediterr\u00e0nia", "description": "Grup de discussi\u00f3 Dones mediterr\u00e0nia", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 45, "fields": {"type": "F", "title": "Jornada Intercooperaci\u00f3 oficis construcci\u00f3", "slug": "jornada-intercooperacio-oficis-construccio", "date_start": "2018-07-06", "date_end": null, "hours": "6/7 de 16:00 a 19:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 46, "fields": {"type": "F", "title": "Presentaci\u00f3 de treballs Postgrau ESS- XES", "slug": "presentacio-de-treballs-postgrau-ess-xes", "date_start": "2018-07-09", "date_end": null, "hours": "", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 47, "fields": {"type": "F", "title": "R\u00e8gim econ\u00f2mic, fiscal i laboral", "slug": "regim-economic-fiscal-i-laboral", "date_start": "2018-04-03", "date_end": null, "hours": "", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 48, "fields": {"type": "F", "title": "Participaci\u00f3 al postgrau d'economia social i solid\u00e0ria", "slug": "participacio-al-postgrau-deconomia-social-i-solidaria", "date_start": "2018-05-14", "date_end": null, "hours": "", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 49, "fields": {"type": "F", "title": "Trobada d'entitats d'habitatge cooperatiu", "slug": "trobada-dentitats-dhabitatge-cooperatiu", "date_start": "2018-07-18", "date_end": null, "hours": "18h a 21h", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 50, "fields": {"type": "F", "title": "Taller: subvencions per a la incorporaci\u00f3 de s\u00f2cies a cooperatives", "slug": "taller-subvencions-per-a-la-incorporacio-de-socies-a-cooperatives", "date_start": "2018-07-26", "date_end": null, "hours": "Dijous 26 de juliol 2018, de 16h a 18h", "description": "Convocat\u00f2ria per a la concessi\u00f3 de subvencions per a la incorporaci\u00f3 de persones s\u00f2cies treballadores o persones s\u00f2cies de treball en cooperatives i societats laborals 2018.\n<p>\nCom b\u00e9 sabeu, amb l\u2019entrada en vigor de la llei 39/2015, d\u20191 d\u2019octubre, del procediment administratiu com\u00fa de les administracions p\u00fabliques, els tr\u00e0mits davant de la Generalitat de Catalunya s\u2019hauran de fer de manera electr\u00f2nica.\n<p>\n<p>\n<p>\nA tal efecte, cal tenir present que les sol\u00b7licituds s\u2019hauran de realitzar per via telem\u00e0tica, en format electr\u00f2nic i per aix\u00f2, caldr\u00e0 disposar de signatura electr\u00f2nica\n<p>\nEls imports de les subvencions son els seg\u00fcents:\n<p>\n\u00b7         Per a nova creaci\u00f3: (12 mesos )\n<p>\no   Per incorporaci\u00f3 de socis d\u2019entre 30 i 44 anys: 3.000.- \u20ac\n<p>\no   per menors de 30 anys i 45 anys o m\u00e9s: 5.000.- \u20ac\n<p>\no   per dones : 5.500.-\u20ac\n<p>\no   per persones amb discapacitat: 7.000.-\u20ac\n<p>\n \u00b7         Per a consolidaci\u00f3:\n<p>\no   per incorporaci\u00f3 de socis d\u2019entre 30 i 44 anys: 2.000.-\u20ac\n<p>\no   per menors de 30 anys i 45 anys o m\u00e9s: 4.000.-\u20ac\n<p>\no   per dones: 5.500.-\u20ac\n<p>\no   per persones amb discapacitat: 7.000.-\u20ac\n<p>\nTrobareu els formularis de sol\u00b7licitud i tota la informaci\u00f3 relacionada amb la documentaci\u00f3 i els requisits per accedir a les subvencions en el canal empresa: http://canalempresa.gencat.cat/ca/inici/, o a l\u2019apartat Tr\u00e0mits del web de la Generalitat de Catalunya: http://tramits.gencat.cat\n<p>\nHi podran accedir les incorporacions de soci des de l\u20191 de juliol de 2017 i fins a la data de publicaci\u00f3 de la Convocat\u00f2ria.\n<p>\nEl termini de presentaci\u00f3 de sol\u00b7licituds finalitza el 10 de setembre de 2018.\n<p>", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 51, "fields": {"type": "F", "title": "Talent femen\u00ed i ESS", "slug": "talent-femeni-i-ess", "date_start": "2018-06-28", "date_end": null, "hours": "", "description": "Al centre incuba d'hortafrancs, en un programa d'emprenedoria per a dones que estan seguint un itinerari d'inserci\u00f3 laboral. La idea era apropar la forma cooperativa al col\u00b7lectiu de dones majors de 40 anys amb c\u00e0rregues familiars.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 52, "fields": {"type": "F", "title": "Economia social i solid\u00e0ria: conceptes, pot\u00e8ncies i reptes", "slug": "economia-social-i-solidaria-conceptes-potencies-i-reptes", "date_start": "2018-02-06", "date_end": null, "hours": "06/02, 07/03 i 14/05", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 54, "fields": {"type": "F", "title": "Taller Mujeres Pa'lante (maig)", "slug": "taller-mujeres-palante-maig", "date_start": "2018-05-18", "date_end": null, "hours": "18 de maig ", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 55, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Coop - Setembre", "slug": "tallers-coop-setembre", "date_start": "2018-09-17", "date_end": null, "hours": "17, 19 i 20 de setembre, de 16h a 19h", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 56, "fields": {"type": "F", "title": "Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria per a cooperatives consolidades (Nivell avan\u00e7at)", "slug": "gestio-economica-i-pressupostaria-per-a-cooperatives-consolidades-nivell-avancat", "date_start": "2018-09-18", "date_end": null, "hours": "18 i 25 de setembre, de 16h a 19h", "description": "<p> Taller dirigit a cooperatives consolidades, que necessiten enfortir i millorar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria de l'entitat. \n<p>\nEls objectius son:\n<p>\n<p>\n-Facilitar la comprensi\u00f3 i interpretaci\u00f3 dels informes financers com a base a la comunicaci\u00f3 econ\u00f2mica amb els/les soci/es i  a la presa de decisions organitzatives i estrat\u00e8giques.\n<p>\n-Capacitar els participants del taller cap a la autogesti\u00f3 econ\u00f2mica en compliment dels objectius de les cooperatives de treball\n<p>\n-Incorporar processos i eines de control pressupostari i de costos (seguiment pressupostari, an\u00e0lisi de marge, c\u00e0lcul de preu hora...)\n<p>\n<p>\n", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 57, "fields": {"type": "F", "title": "El r\u00e8gim fiscal a les cooperatives", "slug": "el-regim-fiscal-a-les-cooperatives", "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "hours": "27 de setembre de 16h a 19h", "description": "En aquest taller proposem revisar amb els assistents les principals obligacions fiscals i registrals de les cooperatives catalanes. el contingut es el seg\u00fcent:\n<p>\n<p>\n- Introducci\u00f3\n<p>\n- Aspectes generals del r\u00e8gim fiscal espec\u00edfic de les cooperatives  i beneficis fiscals de les cooperatives\n<p>\n- Rep\u00e0s de les principals obligacions fiscals sobretot el tractament de l'IVA en els diferents tipus de cooperatives\n<p> El r\u00e8gim espec\u00edfic de l'Impost sobre Societats: protecci\u00f3 fiscal, resultats cooperatius i extracooperatius, determinaci\u00f3 del resultat fiscal\n<p> Altres aspectes rellevants", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 58, "fields": {"type": "F", "title": "El proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3 des de les entitats d'ESS", "slug": "el-proces-de-regularitzacio-des-de-les-entitats-dess", "date_start": "2018-10-04", "date_end": null, "hours": "Dijous 4 d'octubre, 17:00 a 19.30h", "description": "Requeriments i proc\u00e9s per incorporar a persones sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei d'Estrangeria, des d\u2019una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nXerrada informativa sobre els requeriments i el proc\u00e9s per incorporar a una persona sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei de Estrangeria, des de una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nL'objectiu de la sessi\u00f3 \u00e9s facilitar que les persones participants puguin engegar amb \u00e8xit la incorporaci\u00f3 d'una persona sense papers, en tant que treballadora o s\u00f2cia de teball, mitjan\u00e7ant un procediment de regularitzaci\u00f3 administrativa. Amb aquesta activitat volem donar a con\u00e8ixer en quins sup\u00f2sits es pot plantejar amb garanties de reeximent, tant amb relaci\u00f3 a la persona migrant com per a l'entitat que fa la incorporaci\u00f3.\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 condu\u00efda per la lletrada Silvia Granato (<a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fiacta.coop&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNFnqtVKfh-jzR9NWAPXNRMfl7yoQA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">IACTA Sociojuridica, SCCL</a>), i Juan Manuel \u00c1vila i Maira Mej\u00eda, que ens explicaran el proc\u00e9s realitzat i finalitzat amb \u00e8xit a <a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.laciutatinvisible.coop%2F&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNET2gsfbVCEvmby6TdZxzLtW-UgmA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La ciutat invisible, SCCL</a>.\n<p>\nAquesta activitat est\u00e0 dirigida tant a persones migrades i a membres d'entitats de l'ESS que vulguin iniciar processos de regularitzaci\u00f3 administrativa, per\u00f2 est\u00e0 oberta al p\u00fablic general interessat en la mat\u00e8ria.\n<p>", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 59, "fields": {"type": "F", "title": "Autogesti\u00f3 comptable i financera", "slug": "autogestio-comptable-i-financera", "date_start": "2018-10-02", "date_end": null, "hours": "2 i 9 d'octubre, de 10h a 13h", "description": "<strong>Objectius del curs:</strong>\n\no Con\u00e8ixer els principals documents administratius que ens trobarem\ndurant la vida de l\u2019entitat. <p>\no Prendre consciencia de la import\u00e0ncia dels processos i funcions\nadministratives i econ\u00f2miques de la nostra entitat <p>\no Entendre el que es la comptabilitat i la informaci\u00f3 que ens dona. <p>\no Saber diferenciar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica de la gesti\u00f3 financera. <p>\no Aprendre a fer un control b\u00e0sic del pressupost i de la tresoreria <p>\n <p>\nEl contingut del curs es:\n <p>\no Con\u00e8ixer la documentaci\u00f3 b\u00e0sica del tracte mercantil i societari: <p>\n- Elements d\u2019una factura <p>\n- Altres documents administratius <p>\no Generar un coneixement b\u00e0sic de les necessitats organitzatives del \u00e0rea\necon\u00f2mica. <p>\n- Necessitats b\u00e0siques i funcions a desenvolupar <p>\n- Circuit de gesti\u00f3 intern en funci\u00f3 de les obligacions registrals i\nfiscals <p>\n\no Introducci\u00f3 a la comptabilitat: <p>\n- Principis i funcionament de la comptabilitat <p>\n- Diferencia entre ingresso i cobrament i entre despesa i \npagament. <p>\n- Principals informes financers a con\u00e8ixer  <p>\n- Eines de control i seguiment  <p>\no Introducci\u00f3 a la elaboraci\u00f3 del pressupost anual <p>\n- El pla de gesti\u00f3 <p>\n- Tipus de pressupost <p>\n- Execuci\u00f3 del pressupost <p>\n- Fluxos de tresoreria <p>\n- Gesti\u00f3 b\u00e0sica de la tresoreria <p>", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 60, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Coops Octubre", "slug": "tallers-coops-octubre", "date_start": "2018-10-15", "date_end": null, "hours": "15, 16 i 18 d'octubre de 16:00 a 19:00", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 61, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius novembre 2018", "slug": "tallers-cooperatius-novembre-2018", "date_start": "2018-11-12", "date_end": null, "hours": "12,13,15 de novembre de 10:00 a 13:00", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 62, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius - Desembre", "slug": "tallers-cooperatius-desembre", "date_start": "2018-12-10", "date_end": null, "hours": "10, 11 i 13 de desembre de 16h a 19h", "description": "Tallers per treballar col\u00b7lectivament: els estatuts socials, el pla de viabilitat, el pla de sostenibilitat d'equips.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 63, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius - Gener", "slug": "tallers-cooperatius-gener", "date_start": "2019-01-14", "date_end": null, "hours": "Dilluns 14, dimarts 15 i dijoues 17 de genere de 10:00 - 13:00", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. \n", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 64, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius  / Febrer", "slug": "tallers-cooperatius-febrer", "date_start": "2019-02-11", "date_end": null, "hours": "11, 12 i 14 de febrer, de 16h a 19h", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 65, "fields": {"type": "F", "title": "Comunicaci\u00f3 Feminista", "slug": "comunicacio-feminista", "date_start": "2019-02-06", "date_end": null, "hours": "Dimecres 6, 13 i 20 de febrer de 16h a 19h", "description": "\u00abLos l\u00edmites de mi lenguaje son los l\u00edmites de mi mundo\u00bb [Tractatus: 5.6] Ludwig Wittgenstein\n\nEl taller es desenvolupar\u00e0 amb diferents metodologies, tot i que la facilitaci\u00f3 acompanyar\u00e0 totes les sessions. Les assistents tamb\u00e9 treballaran amb casos pr\u00e0ctics, debats i exercicis pr\u00e0ctics. La metodologia de les sessions ser\u00e0 vivencial, participativa i reflexiva. \n<p>\nCombinarem la viv\u00e8ncia amb l\u2019aportaci\u00f3 de conceptes i teoria; reflexions que les facilitadores hem adquirit al llarg de la nostra vida i experi\u00e8ncia professional com a dones en projectes col.lectius. Al llarg de les sessions proposarem din\u00e0miques vivencials, role play, jocs i t\u00e8cniques de teatralitzaci\u00f3 per assolir els objectius plantejats. Aix\u00ed com per afavorir la relaci\u00f3 entre les persones participants i afavorir la creaci\u00f3 d\u2019un clima de treball c\u00f2mode.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 66, "fields": {"type": "F", "title": "El com compta! Com comuniquem des de l'ESS?", "slug": "el-com-compta-com-comuniquem-des-de-less", "date_start": "2019-02-26", "date_end": null, "hours": "26 i 28 de febrer, de 16h a 19h", "description": "* Formaci\u00f3 per a no comunicadores.\n\nLa comunicaci\u00f3 \u00e9s fonamental per a la difusi\u00f3 de les activitats que realitzem, arribar al p\u00fablic dels nostres productes, visibilitzar els valors que potenciem des dels projectes... per\u00f2 sovint no sabem per on comen\u00e7ar, no trobem temps p ho deixem com l'\u00faltim pas despr\u00e9s de dur a terme tot el proc\u00e9s de la nostra activitat; i tot i els esfor\u00e7os no arribem a transmetre all\u00f2 que voldr\u00edem. \n\nLa formaci\u00f3 est\u00e0 pensada per a detectar quines s\u00f3n les necessitats comunicatives del nostre projecte, marcar-nos objectius realistes i veure f\u00f3rmules, exemples i eines per a integrar-la a l'estrat\u00e8gia de treball de la cooperativa.\n<p>\nA la primera sessi\u00f3, partint de les necessitats reals dels projectes plantejarem plans de comunicaci\u00f3 adaptats als recursos humans i pressupost amb els qu\u00e8 comptem. \n<p>\nA la segona sessi\u00f3, ens plantejarem com dur a terme aquesta estrat\u00e8gia fent \u00fas de les eines que estan al nostre abast, des dels principis de l'economia solid\u00e0ria. \n\n<p>\nLa Pera som una cooperativa de professionals de la comunicaci\u00f3 que incorpora a la seva metodologia els valors de l\u2019economia solid\u00e0ria i la perspectiva feminista durant les diferents fases del proc\u00e9s comunicatiu; prioritzant el treball amb projectes transformadors i la intercooperaci\u00f3. \n", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 67, "fields": {"type": "F", "title": "Taller per a grups de consum", "slug": "taller-per-a-grups-de-consum", "date_start": "2019-03-28", "date_end": null, "hours": "Inici: 18:30", "description": "Amb aquest taller volem situar als grups de consum, com unitats econ\u00f2miques col\u00b7lectives que necessiten d\u2019unes formes jur\u00eddiques i de gesti\u00f3 per funcionar i les conseq\u00fc\u00e8ncies jur\u00eddiques, econ\u00f2miques i fiscals de cadascuna d\u2019elles.  Explicarem especialment el model societari, de gesti\u00f3 i de governa\u00e7a de la cooperativa i quines passes cal fer per impulsar i consolidar el projecte de consum.\n \nObjectius:\n \n1.    Con\u00e8ixer quines s\u00f3n les diferents f\u00f3rmules jur\u00eddiques que pot adoptar un grup de consum agroecol\u00f2gic, amb especial atenci\u00f3 a les cooperatives\n2.    Encaix del model organitzatiu amb la seva forma jur\u00eddica\n3.    Proporcionar coneixements i materials que orientin sobre les obligacions  jur\u00eddiques, econ\u00f2miques, fiscals, laborals i comptables de cada f\u00f2rmula jur\u00eddica.\n4.      Compartir els aspectes b\u00e0sics de la gesti\u00f3 econ\u00f2mica i societ\u00e0ria del grup.\n", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 68, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius -Mar\u00e7-", "slug": "tallers-cooperatius-marc-1", "date_start": "2019-03-19", "date_end": null, "hours": "19, 20 i 21 de mar\u00e7 de 10:00 - 13:00", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 69, "fields": {"type": "F", "title": "El model de negoci: el canvas social 1", "slug": "el-model-de-negoci-el-canvas-social-1", "date_start": "2019-03-13", "date_end": null, "hours": "Dimecres 13 de mar\u00e7 de 16h a 18h", "description": "1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta. <p>\n\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius. <p>\n\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 70, "fields": {"type": "F", "title": "El canvas social 1", "slug": "el-canvas-social-1", "date_start": "2019-04-03", "date_end": null, "hours": "3 d'abril  de 10h a 13h", "description": "1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta. <p>\n\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius. <p>\n\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 71, "fields": {"type": "F", "title": "Dones emprenedores diverses", "slug": "dones-emprenedores-diverses", "date_start": "2018-11-20", "date_end": null, "hours": "", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 72, "fields": {"type": "F", "title": "El Model Procom\u00fa a les Cooperatives", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives", "date_start": "2019-03-21", "date_end": null, "hours": "10h a 13h", "description": "Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa i con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes del cooperativisme obert i el cooperativisme de plafatorma.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 73, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers de consolidaci\u00f3 1", "slug": "tallers-de-consolidacio-1", "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "hours": "9 d'abril de 10h a 14h", "description": "Objectius: \n* Compartir i reflexionar entorn a la comunicaci\u00f3 interna de les nostres cooperatives. \n* Facilitar eines  per la millora de la comunicaci\u00f3 relacional dels equips de treball. \n* Compartir i reflexionar sobre el conflicte, com el vivim i com el gestionem. \n* Facilitar eines per atendre\u2019l: per identificar-lo i per abordar-lo", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 75, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers Cooperatius / Abril", "slug": "tallers-cooperatius-abril", "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "hours": "9, 10 i 12 d'abril de 16.30 a  19.30h", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 76, "fields": {"type": "F", "title": "Les relacions laborals a les cooperatives", "slug": "les-relacions-laborals-a-les-cooperatives", "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "hours": "dimarts 9 d'abril de 16.00 a 19.00h", "description": "Amb aquesta formaci\u00f3 volem respondre algunes de les preguntes freq\u00fcents que ens feu arribar als tallers formatius i assessorament que fem a Co\u00f2polis  en mat\u00e8ria laboral a la vostra cooperativa de treball", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 77, "fields": {"type": "F", "title": "El model de negoci: el canvas social 2", "slug": "el-model-de-negoci-el-canvas-social-2", "date_start": "2019-05-02", "date_end": null, "hours": "02/05/19 de 10h a 13 h", "description": "1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta. <p>\n\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius. <p>\n\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 78, "fields": {"type": "F", "title": "El canvas social 2", "slug": "el-canvas-social-2", "date_start": "2019-06-05", "date_end": null, "hours": "5 de juny de 10h a 13 h", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 79, "fields": {"type": "F", "title": "El canvas social 3", "slug": "el-canvas-social-3", "date_start": "2019-07-05", "date_end": null, "hours": "05/07/19 de 10 a 13 h", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 80, "fields": {"type": "F", "title": "Atenci\u00f3 al conflicte i comunicaci\u00f3 relacional per els equips de treball", "slug": "atencio-al-conflicte-i-comunicacio-relacional-per-els-equips-de-treball", "date_start": "2019-06-11", "date_end": null, "hours": "11/06/19 de 10 a 14 h", "description": "Objectius: \n* Compartir i reflexionar entorn a la comunicaci\u00f3 interna de les nostres cooperatives. \n* Facilitar eines  per la millora de la comunicaci\u00f3 relacional dels equips de treball. \n* Compartir i reflexionar sobre el conflicte, com el vivim i com el gestionem. \n* Facilitar eines per atendre\u2019l: per identificar-lo i per abordar-lo", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 81, "fields": {"type": "F", "title": " La planificaci\u00f3 comercial 1", "slug": "la-planificacio-comercial-1", "date_start": "2019-05-08", "date_end": null, "hours": "08/05/19 de 10 a 13 h", "description": "Objectius: \n    1. Donar a con\u00e8ixer els aspectes clau relacionats amb el mercat per tal de realitzar la planificaci\u00f3 comercial de la cooperativa\n    2. Prendre consci\u00e8ncia de les implicacions internes de cada cooperativa alhora de dur a terme la planificaci\u00f3 comercial decidida\n    3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 a la seva pr\u00f2pia planificaci\u00f3 comercial. S\u2019introduir\u00e0 el pressupost comercial com a eina clau per tal d\u2019orientar-se a l\u2019acci\u00f3.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 82, "fields": {"type": "F", "title": " La planificaci\u00f3 comercial 2", "slug": "la-planificacio-comercial-2", "date_start": "2019-06-12", "date_end": null, "hours": "12/06/19 de 10 a 13 h", "description": "Objectius: \n    1. Donar a con\u00e8ixer els aspectes clau relacionats amb el mercat per tal de realitzar la planificaci\u00f3 comercial de la cooperativa\n    2. Prendre consci\u00e8ncia de les implicacions internes de cada cooperativa alhora de dur a terme la planificaci\u00f3 comercial decidida\n    3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 a la seva pr\u00f2pia planificaci\u00f3 comercial. S\u2019introduir\u00e0 el pressupost comercial com a eina clau per tal d\u2019orientar-se a l\u2019acci\u00f3.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 83, "fields": {"type": "F", "title": " La planificaci\u00f3 comercial 3", "slug": "la-planificacio-comercial-3", "date_start": "2019-07-10", "date_end": null, "hours": "10/07/19 de 10 a 13h", "description": "Objectius: \n    1. Donar a con\u00e8ixer els aspectes clau relacionats amb el mercat per tal de realitzar la planificaci\u00f3 comercial de la cooperativa\n    2. Prendre consci\u00e8ncia de les implicacions internes de cada cooperativa alhora de dur a terme la planificaci\u00f3 comercial decidida\n    3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 a la seva pr\u00f2pia planificaci\u00f3 comercial. S\u2019introduir\u00e0 el pressupost comercial com a eina clau per tal d\u2019orientar-se a l\u2019acci\u00f3.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 84, "fields": {"type": "F", "title": "CI_Sessions Codissseny", "slug": "ci_sessions-codissseny", "date_start": "2019-02-18", "date_end": null, "hours": "Entre febrer i juny 2019", "description": "El proc\u00e9s de co-disseny, de febrer a juny, inclour\u00e0 14 sessions a les quals esteu convidades si voleu facilitar l\u2019ampliaci\u00f3 de l\u2019economia social i solid\u00e0ria i altres models comunitaris tot despla\u00e7ant l\u2019economia capitalista extractiva.\n\nProposta d\u2019\u00e0mbits:\n\nMIGRACIONS // CURES I FEMINISMES // COMUNITARI/ COMUNS URBANS // USOS D\u2019ESPAIS // BARRIS/TERRITORI // CAN BATLL\u00d3 // EDUCACI\u00d3 i RECERCA // INTERCOOPERACI\u00d3/ INTEGRACI\u00d3 COOPERATIVA // CULTURA I ART\u00cdSTIC // RECICLATGE/ REUTILITZACI\u00d3/ E. CIRCULAR // MOBILITAT i MAKERS // CONSUM // TECNOLOGIES LLIURES", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 85, "fields": {"type": "F", "title": "Grups de crian\u00e7a: viabilitat, reflexions i consolidaci\u00f3", "slug": "grups-de-crianca-viabilitat-reflexions-i-consolidacio", "date_start": "2019-04-26", "date_end": null, "hours": "10.00 a 13.00", "description": "Sessi\u00f3 formativa concebuda com a punt de trobada i intercanvi entre fam\u00edlies, educadores i professionals que formen part o volen crear un grup de crian\u00e7a, una escoleta o algun projectes relacionat amb la cura de la petita inf\u00e0ncia. La sessi\u00f3 t\u00e9 per objectiu detectar quines s\u00f3n les necessitats comunes i identificar possibles necessitats de formaci\u00f3, acompanyament o capacitaci\u00f3 m\u00e9s espec\u00edfiques per organitzar i donar forma al projecte. Tamb\u00e9 ser\u00e0 un espai on compartir i crear sinergies vers el que suposa participar, crear o consolidar un projecte d'aquestes caracter\u00edstiques. \n\nLa formaci\u00f3 estar\u00e0 facilitada per la Merc\u00e8 Aranda, mare, educadora social, facilitadora, art-terapeuta, emprenedora i creativa, de la cooperativa Tata Inti, especialitzada en educaci\u00f3 viva, el joc i el moviment lliure. La formaci\u00f3, comptar\u00e0 amb un servei de cura d'infants,  per a facilitar la participaci\u00f3 a les persones que ho necessitin. Cal sol\u00b7licitar-ho amb anterioritat!\n\nAl llarg de 3 hores, i mitjan\u00e7ant una din\u00e0mica vivencial i participativa, s\u2019obrir\u00e0 un espai d\u2019intercanvi entre les persones participants i s\u2019abordaran les seg\u00fcents q\u00fcestions:\n\n\u2022        Quina idea tenim? Comptem amb equip professional o ho gestionem de manera col.lectiva?\n\u2022        Quina estructura ens donem? Forma jur\u00eddica, tramitaci\u00f3 de llic\u00e8ncies,  obligacions fiscals, etc.\n\u2022        En quin moment ens trobem? Etapes de desenvolupament i principals dificultats. Hem comen\u00e7at l\u2019activitat? Volem cr\u00e9ixer? Estem en un moment de crisi o conflicte? Innovem o ens reinventem? \n\u2022        Quina aprenentatges podeu extraure de la nostra experi\u00e8ncia? Relleu, dissoluci\u00f3 i decepci\u00f3. \n\nEls grups de crian\u00e7a, escoletes i espais de joc i oci per a fam\u00edlies s\u00f3n propostes on cada vegada m\u00e9s persones -principalment dones/mares que hi veuen una sortida professional i conciliadora. Moltes fam\u00edlies cada dia cerquen espais alternatius per a la crian\u00e7a i l'acompanyament dels seus fills i filles. Les pr\u00f2pies caracter\u00edstiques dels projectes fan que en masses ocasions aquests siguin ef\u00edmers i es trobin amb dificultats en la seva sostenibilitat, continu\u00eftat i solidesa. Per aquest motiu volem donar resposta a les possibles realitats convidant a la reflexi\u00f3, al compartir i a la millora de les nostres habilitats/capacitats alhora de caminar cap al reconeixement i la for\u00e7a necess\u00e0ria. \n\n ATENCI\u00d3: si necessiteu servei de ludoteca cal enviar un e-mail solicitant el servei a formacio@bcn.coop", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 86, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers de consolidaci\u00f3 2", "slug": "tallers-de-consolidacio-2", "date_start": "2019-04-03", "date_end": null, "hours": "Entre febrer i juny de 2019", "description": "Tallers de compet\u00e8ncies espec\u00edfiques per a la millora del funcionament dels projectes cooperatius.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 87, "fields": {"type": "F", "title": "Codissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis", "slug": "codissenyem-la-comunitat-dincubacio-de-coopolis", "date_start": "2019-03-12", "date_end": null, "hours": "De febrer a juny de 2019", "description": "Proc\u00e9s col\u00b7lectiu de disseny de la comunitat d'incubaci\u00f3 tenint en compte diferents perspectives", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 88, "fields": {"type": "F", "title": "Situar el cooperativisme des de l'antirracisme", "slug": "situar-el-cooperativisme-des-de-lantirracisme", "date_start": "2019-05-02", "date_end": null, "hours": "Dijous 2 de maig de 17h a 20h", "description": "Situar el cooperativisme des de l'antirracisme", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 89, "fields": {"type": "F", "title": "Tallers cooperatius Maig", "slug": "tallers-cooperatius-maig", "date_start": "2019-05-13", "date_end": null, "hours": "13, 14 i 16 de maig de 16.00 a 19.00", "description": "Treball col\u00b7lectiu dels diferents passos per constituir una cooperativa.  Sessions de treball per generar els diferents documents: estatuts, pla de viabilitat, i pla de sostenibilitat d'equips. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 90, "fields": {"type": "F", "title": "Eines digitals lliures: qu\u00e8 podem canviar?", "slug": "eines-digitals-lliures-que-podem-canviar", "date_start": "2019-05-16", "date_end": null, "hours": "16 de maig de 10h a 13h", "description": "Objectius:\n- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes\n- Avaluar quines eines que utiltizem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 91, "fields": {"type": "F", "title": "Pla estrat\u00e8gic i sostenibilitat transversal", "slug": "pla-estrategic-i-sostenibilitat-transversal", "date_start": "2019-05-21", "date_end": null, "hours": "21, 23 i 28 de maig de 15h a 19h", "description": "Teniu un projecte vinculat a l\u2019economia social i solid\u00e0ria i creieu que elaborar un pla estrat\u00e8gic us ajudaria a consolidar-lo?\n\nAmb aquest curs volem facilitar-vos les estrat\u00e8gies i les eines necess\u00e0ries que us ajudin a donar solidesa al vostre projecte i al cohesionar el vostre equip!", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 92, "fields": {"type": "F", "title": "TALLER 1: Els estatuts socials", "slug": "taller-1-els-estatuts-socials", "date_start": "2018-02-12", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 93, "fields": {"type": "F", "title": "TALLER 2: El pla de viabilitat", "slug": "taller-2-el-pla-de-viabilitat", "date_start": "2018-02-13", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 94, "fields": {"type": "F", "title": "TALLER 3: El pla de sostenibilitat d'equips", "slug": "taller-3-el-pla-de-sostenibilitat-dequips", "date_start": "2018-02-15", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 95, "fields": {"type": "F", "title": "CM_Vies de regularitzaci\u00f3 de persones migrades i ESS", "slug": "cm_vies-de-regularitzacio-de-persones-migrades-i-ess", "date_start": "2018-11-16", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "En aqueste sessi\u00f3 es donen conceptes generals de la llei d'estrangeria, els processos de regularitzaci\u00f3 i especialment els procediments/requisits d'una cooperativa per a incorporar persones en situaci\u00f3 irregular, abordant la discussi\u00f3 de la necessitat d'incorporar la interculturalitat.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 96, "fields": {"type": "F", "title": "Projecte col\u00b7lectiu, associaci\u00f3 o cooperativa?", "slug": "projecte-collectiu-associacio-o-cooperativa-1", "date_start": "2018-06-26", "date_end": null, "hours": "De 17:00 a 20:00", "description": "Qu\u00e8 impulsa la vostra iniciativa? <p>\nQuines motivacions teniu per iniciar el vostre projecte?<p>\nDescripci\u00f3 de les caracter\u00edstiques de la f\u00f2rmula associativa i cooperativa: aspectes jur\u00eddics, de participaci\u00f3, organitzatius, laborals i econ\u00f2mics.\nCom abordem el tr\u00e0nsit entre l\u2019associaci\u00f3 a cooperativa i en quin moment ens ho plantegem?<p>\nFormadores:\nHelena Casellas ( Torre Jussana)\nPere Ribas (Co\u00f2polis)", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 97, "fields": {"type": "F", "title": "Sessi\u00f3 intercooperaci\u00f3 cures", "slug": "sessio-intercooperacio-cures", "date_start": "2018-09-12", "date_end": null, "hours": "De 16:00 a 19:00", "description": "Preparaci\u00f3 i acompanyament per l'elaboraci\u00f3 de proposta del projecte singular", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 98, "fields": {"type": "F", "title": "Trobada lliure TIC", "slug": "trobada-lliure-tic", "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 99, "fields": {"type": "F", "title": "Les coop. de base tecnol\u00f2gica com a sortida professional", "slug": "les-coop-de-base-tecnologica-com-a-sortida-professional", "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 100, "fields": {"type": "F", "title": "Causes Coop: Com fem realitat la diversitat", "slug": "causes-coop-com-fem-realitat-la-diversitat", "date_start": "2018-09-28", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 101, "fields": {"type": "F", "title": "Cooperativisme i Autoocupaci\u00f3", "slug": "cooperativisme-i-autoocupacio", "date_start": "2018-09-13", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 102, "fields": {"type": "F", "title": "Entre totes tot - economia feminista", "slug": "entre-totes-tot-economia-feminista", "date_start": "2018-11-22", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 103, "fields": {"type": "F", "title": "Economia feminista i ESS: conflu\u00e8ncies i debats te\u00f2rics (postgrau)", "slug": "economia-feminista-i-ess-confluencies-i-debats-teorics-postgrau", "date_start": "2018-11-12", "date_end": null, "hours": "De 16:30 a 20:30", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 104, "fields": {"type": "F", "title": "Ruta pel Sants autogestionat", "slug": "ruta-pel-sants-autogestionat", "date_start": "2018-12-04", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 105, "fields": {"type": "F", "title": "Intercooperaci\u00f3 cures", "slug": "intercooperacio-cures", "date_start": "2019-01-03", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "Sessi\u00f3 d'intercooperaci\u00f3", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 106, "fields": {"type": "F", "title": "CM Intro Cooperativisme, ESS i migracions", "slug": "cm-intro-cooperativisme-ess-i-migracions", "date_start": "2018-11-07", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 107, "fields": {"type": "F", "title": "Pla viabilitat grup costura Roquetes", "slug": "pla-viabilitat-grup-costura-roquetes", "date_start": "2018-12-17", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 108, "fields": {"type": "F", "title": "Economia Feminista i Economia Solid\u00e0ria: punts de contacte, pot\u00e8ncies i reptes. 1/2", "slug": "economia-feminista-i-economia-solidaria-punts-de-contacte-potencies-i-reptes-12", "date_start": "2019-01-23", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "Una aproximaci\u00f3 te\u00f2rica a les pr\u00e0ctiques. Col\u00b7laboraci\u00f3 C\u00f2opolis-Associaci\u00f3 Matriu, en el marc del projecte Appodera't", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 109, "fields": {"type": "F", "title": "Pla Viabilitat_Dones_Trinitat Vella", "slug": "pla-viabilitat_dones_trinitat-vella", "date_start": "2019-01-24", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 110, "fields": {"type": "F", "title": "Economia Feminista i Economia Solid\u00e0ria: itinerari de descoberta. 2/2", "slug": "economia-feminista-i-economia-solidaria-itinerari-de-descoberta-22", "date_start": "2019-01-30", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:20", "description": "Ruta guiada per projectes liderats per dones amb l'Associaci\u00f3 Matriu en el marc del projecte Appodera't d'apoderament i sobirania econ\u00f2mica. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 111, "fields": {"type": "F", "title": "CM_Drets laborals i proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3", "slug": "cm_drets-laborals-i-proces-de-regularitzacio", "date_start": "2018-12-29", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 112, "fields": {"type": "F", "title": "Elements per a l'impuls de l'habitatge cooperatiu", "slug": "elements-per-a-limpuls-de-lhabitatge-cooperatiu", "date_start": "2019-02-11", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "indicador B2c", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 113, "fields": {"type": "F", "title": "Dones emprenedores diverses", "slug": "dones-emprenedores-diverses-1", "date_start": "2018-11-20", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 114, "fields": {"type": "F", "title": "Vies de regularitzaci\u00f3 de persones migrades i ESS", "slug": "vies-de-regularitzacio-de-persones-migrades-i-ess", "date_start": "2018-11-16", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 115, "fields": {"type": "F", "title": "CM_Dones emprenedores diverses", "slug": "cm_dones-emprenedores-diverses", "date_start": "2018-11-20", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 116, "fields": {"type": "F", "title": "Sessi\u00f3 formativa i d'intercanvi sobre models organitzatius cooperatius", "slug": "sessio-formativa-i-dintercanvi-sobre-models-organitzatius-cooperatius", "date_start": "2019-03-07", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 14:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 117, "fields": {"type": "F", "title": "CI_sessi\u00f3 2 codisseny des dels barris", "slug": "ci_sessio-2-codisseny-des-dels-barris", "date_start": "2019-03-04", "date_end": null, "hours": "De 16:00 a 18:00", "description": "Com actua la  comunitat d'incubaci\u00f3 als barris? Quin paper \nvoldrien tenir els diferents col\u00b7lectius dels barris a l'espai \nd'incubaci\u00f3? ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 118, "fields": {"type": "F", "title": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coopertivisme obert", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-coopertivisme-obert", "date_start": "2019-05-30", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": " Entendre el model procom\u00fa en l\u2019economia; les seves formes tradicionals i la seva revitalitzaci\u00f3 en els procomuns de coneixement, tecnol\u00f2gics i urbans.\n- Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa\n- Con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes de cooperativisme obert i cooperativisme de plataforma, les seves implicacions i debats obertes", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 119, "fields": {"type": "F", "title": " El model procom\u00fa a les cooperatives: coopertivisme obert", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-coopertivisme-obert-1", "date_start": "2019-07-18", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": " Entendre el model procom\u00fa en l\u2019economia; les seves formes tradicionals i la seva revitalitzaci\u00f3 en els procomuns de coneixement, tecnol\u00f2gics i urbans.\n- Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa\n- Con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes de cooperativisme obert i cooperativisme de plataforma, les seves implicacions i debats obertes", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 120, "fields": {"type": "F", "title": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coneixement lliure i llic\u00e8ncies", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-coneixement-lliure-i-llicencies", "date_start": "2019-04-18", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "Objectius: \n- Plantejar-nos qu\u00e8 podem compartir des dels nostres projectes cooperatius, com fer-ho i en quins \u00e0mbits (metodologies, habilitats, continguts, dades, arxius font, \u2026).\n- Con\u00e8ixer els conceptes b\u00e0sics de propietat intel\u00b7lectual, les dues tradicions principals i la seva conflu\u00e8ncia, els tres tipus de protecci\u00f3, el marc jur\u00eddic internacional i estatal.\n- Con\u00e8ixer les formes de cessi\u00f3 de drets i concretament la llic\u00e8ncia p\u00fablica, les llic\u00e8ncies d\u2019alguns drets reservats (obertes), les llic\u00e8ncies lliures permissives i robustes (copyleft) i el perqu\u00e8 .\n- Entendre q\u00fcestions de compatibilitat entre llic\u00e8ncies i resoldre dubtes b\u00e0sics sobre temes de compartir en els projectes propis.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 121, "fields": {"type": "F", "title": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coneixement lliure i llic\u00e8ncies", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-coneixement-lliure-i-llicencies-1", "date_start": "2019-06-13", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "Objectius: \n- Plantejar-nos qu\u00e8 podem compartir des dels nostres projectes cooperatius, com fer-ho i en quins \u00e0mbits (metodologies, habilitats, continguts, dades, arxius font, \u2026).\n- Con\u00e8ixer els conceptes b\u00e0sics de propietat intel\u00b7lectual, les dues tradicions principals i la seva conflu\u00e8ncia, els tres tipus de protecci\u00f3, el marc jur\u00eddic internacional i estatal.\n- Con\u00e8ixer les formes de cessi\u00f3 de drets i concretament la llic\u00e8ncia p\u00fablica, les llic\u00e8ncies d\u2019alguns drets reservats (obertes), les llic\u00e8ncies lliures permissives i robustes (copyleft) i el perqu\u00e8 .\n- Entendre q\u00fcestions de compatibilitat entre llic\u00e8ncies i resoldre dubtes b\u00e0sics sobre temes de compartir en els projectes propis.", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 122, "fields": {"type": "F", "title": "El model procom\u00fa a les cooperatives: eines lliures per gestionar i comunicar projectes", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-eines-lliures-per-gestionar-i-comunicar-projectes", "date_start": "2019-05-16", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes \n- Avaluar quines eines que utilitzem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 123, "fields": {"type": "F", "title": "El model procom\u00fa a les cooperatives: eines lliures per gestionar i comunicar projectes", "slug": "el-model-procomu-a-les-cooperatives-eines-lliures-per-gestionar-i-comunicar-projectes-1", "date_start": "2019-06-27", "date_end": null, "hours": "De 10:00 a 13:00", "description": "- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes \n- Avaluar quines eines que utilitzem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 124, "fields": {"type": "F", "title": "CI_1 Sessi\u00f3 Codissseny: Ens posem en dansa!", "slug": "ci_1-sessio-codissseny-ens-posem-en-dansa", "date_start": "2019-02-18", "date_end": null, "hours": "De 16:00 a 18:00", "description": "El proc\u00e9s de co-disseny, de febrer a juny, inclour\u00e0 14 sessions a les quals esteu convidades si voleu facilitar l\u2019ampliaci\u00f3 de l\u2019economia social i solid\u00e0ria i altres models comunitaris tot despla\u00e7ant l\u2019economia capitalista extractiva.\n\nProposta d\u2019\u00e0mbits:\n\nMIGRACIONS // CURES I FEMINISMES // COMUNITARI/ COMUNS URBANS // USOS D\u2019ESPAIS // BARRIS/TERRITORI // CAN BATLL\u00d3 // EDUCACI\u00d3 i RECERCA // INTERCOOPERACI\u00d3/ INTEGRACI\u00d3 COOPERATIVA // CULTURA I ART\u00cdSTIC // RECICLATGE/ REUTILITZACI\u00d3/ E. CIRCULAR // MOBILITAT i MAKERS // CONSUM // TECNOLOGIES LLIURES\n\nSeguirem metodologies que ens permetin:\n\u2022 Construir un imaginari compartit de la incubadora com a dispositiu generador i consolidador d\u2019economia cooperativista i comunit\u00e0ria\n\u2022 Detectar les necessitats individuals i grupals\n\u2022 Definir entre totes els principals valors sustentats per una \u00e0mplia majoria\n\u2022 Detallar els requeriments de la infraestructura de l\u2019espai d\u2019incubaci\u00f3, infraestructura tecnol\u00f2gica i canals de relaci\u00f3/comunicaci\u00f3.\n\u2022 Establir l\u2019estructura organitzativa per a la co-gesti\u00f3 de l\u2019espai i altres infraestructures, aix\u00ed com els requeriments i capacitats t\u00e8cniques per mantenir el bon funcionament", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 125, "fields": {"type": "F", "title": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis des  de consum-  sessi\u00f3 10", "slug": "co-dissenyem-la-comunitat-dincubacio-de-coopolis-des-de-consum-sessio-10", "date_start": "2019-05-14", "date_end": null, "hours": "De 17:00 a 19:00", "description": "Com pot el consum ser motor de nova economia \ncooperativista? \nCom pot una comunitat d'incubaci\u00f3 fomentar \nl'agrupaci\u00f3 de consumidors i usuaris com a motor generador \nde producci\u00f3, serveis, llocs de treball i un major control dels \nusuaris sobre el seu consum? Com pot servir per a  la \nconsolidaci\u00f3 dels \u00e0mbits on hi ha solucions de l'ESS i com pot \ngenerar projectes nous on no hi s\u00f3n? Com pot fer d'enlla\u00e7 \nperqu\u00e8 entitats ja existents acullin nous projectes o facin nous \nprojectes conjuntament? Com es relaciona la comunitat \nd'incubaci\u00f3 amb el cercle de consum?", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 126, "fields": {"type": "F", "title": "CI_Sessi\u00f3 plen\u00e0ria final  del proc\u00e9s de codisseny. ", "slug": "ci_sessio-plenaria-final-del-proces-de-codisseny", "date_start": "2019-06-17", "date_end": null, "hours": "De 17:00 a 19:00", "description": "Posem  en joc totes les aportacions i concretem el disseny de  la comunitat d'incubaci\u00f3, els seus espais,  funcionament, governan\u00e7a i activitats. ", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 127, "fields": {"type": "F", "title": "IV Taula Territorial", "slug": "iv-taula-territorial", "date_start": "2019-03-27", "date_end": null, "hours": "De 16:00 a 19:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.course", "pk": 128, "fields": {"type": "F", "title": "Trobada Cities", "slug": "trobada-cities", "date_start": "2019-04-04", "date_end": null, "hours": "De 11:00 a 12:00", "description": "", "publish": true, "created": null, "banner": "", "place": null}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 28, "fields": {"course": 92, "name": "TALLER 1: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-02-12", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [503, 496, 495, 488, 499, 504, 498]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 30, "fields": {"course": 93, "name": "TALLER 2: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-02-13", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [503, 496, 499, 504, 498, 506, 511]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 31, "fields": {"course": 94, "name": "TALLER 3: El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-02-15", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [522, 496, 515, 499, 504, 498, 511]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 34, "fields": {"course": 26, "name": "Estrat\u00e8gies de xarxes socials", "objectives": "Formaci\u00f3 a c\u00e0rrec de La Ciutat Invisible.", "place": 20, "date_start": "2018-02-06", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 5, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [492, 510, 312, 497, 508]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 35, "fields": {"course": 26, "name": "Comunicar Cooperant", "objectives": "La comunicaci\u00f3 actual reflecteix sovint les din\u00e0miques del sistema heg\u00e8monic actual: el capitalisme. En aquest taller analitzarem i debatrem si des del m\u00f3n cooperatiu i l\u2019ESS \u00e9s possible generar (o s\u2019est\u00e0 generant) un nou paradigma comunicatiu.", "place": 20, "date_start": "2018-02-07", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 5, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [492, 497, 491, 508]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 36, "fields": {"course": 26, "name": "COOP&Funding: Crowdfunding per a projectes col\u00b7lectius", "objectives": "Formaci\u00f3 a c\u00e0rrec de Goteo.org.", "place": 20, "date_start": "2018-02-09", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 7, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [492, 507, 472, 312, 512, 24, 509]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 37, "fields": {"course": 28, "name": "1. Els estatuts Socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>\nBases de la societat\n<p>\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-03-19", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [533, 545, 539, 557, 580, 564, 558, 527]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 38, "fields": {"course": 28, "name": "2. El pla de viabilitat ", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte.\n", "place": 14, "date_start": "2018-03-21", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [577, 545, 557, 556, 430, 571, 433, 564, 562, 39]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 39, "fields": {"course": 28, "name": "3. El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-03-22", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [533, 545, 539, 557, 585, 556, 430, 564, 562]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 40, "fields": {"course": 29, "name": "Les relacions laborals a les cooperatives de treball associat", "objectives": "Teniu dubtes en mat\u00e8ria laboral a la vostra cooperativa de treball? \n<p> \nAquestes s\u00f3n algunes de les preguntes freq\u00fcents que ens feu arribar als tallers formatius que impartim de forma regular a Co\u00f2polis:\n<p>\n-Quin \u00e9s el marc laboral aplicable a les s\u00f2cies treballadores d\u2019una cooperativa detreball associat?\n- Una cooperativa de treball associat pot tenir treballadores que no siguin s\u00f2cies?\n<p>\n    La cooperativa de treball associat ha d\u2019aplicar el conveni col\u00b7lectiu del seu sector?\n<p>\n- Quin \u00e9s el millor r\u00e8gim de cotitzaci\u00f3 a la Seguretat social per les s\u00f2cies  treballadores, el r\u00e8gim general o els aut\u00f2noms?\n<p>\n- Poden les s\u00f2cies d\u2019una cooperativa de treball associat treballar i cotitzar a temps parcial?\n<p>\nAquest taller est\u00e0 adre\u00e7at a persones s\u00f2cies d'una cooperativa de treball associat. \n\n<p> \n<p>\nEl contingut de la sessi\u00f3 ser\u00e0 el seg\u00fcent:\n<p>\n<strong> S\u00f2cies de treball </strong>\n  <p>  - Relaci\u00f3 laboral de les s\u00f2cies treballadores\n   <p> - R\u00e8gim de treball\n   <p> - Enquadrament a la Seguretat Social\n<p>    - La bestreta laboral\n<p>   - Cotitzaci\u00f3\n<p>   - La baixa de les s\u00f2cies\n\n<p> \n<strong>Treballadores contractades a la cooperativa </strong>\n<p>    - Limitaci\u00f3 a la contractaci\u00f3\n<p>    - Tipus de contracte\n<p>   -  Seguretat Social i afiliaci\u00f3\n<p>    - Salari\n<p>    - Cotitzaci\u00f3\n<p>\n<strong> Incorporaci\u00f3 com a s\u00f2cies treballadores </strong>\n <p>  - Acc\u00e9s a la condici\u00f3 de s\u00f2cia\n    <p> - Per\u00edode de prova\n<p>    -Capitalitzaci\u00f3\n\n<p>\n<p>\nLa formaci\u00f3 la impartir\u00e0 l'Ernest Garcia, soci treballador del <a href=\"http://www.cronda.coop\"> Col\u00b7lectiu Ronda </a>, expert en Cooperatives i Economia Social. \u00c9s llicenciat en Relacions Laboral i Ci\u00e8ncies del Treball.", "place": 14, "date_start": "2018-03-05", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [15, 546, 439, 539, 557, 549, 548, 38, 741, 560, 516, 92, 561, 39, 117, 389]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 41, "fields": {"course": 30, "name": "El proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3 administrativa des de les entitats d\u2019economia  social i solid\u00e0ria", "objectives": "Requeriments i proc\u00e9s per incorporar a persones sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei d'Estrangeria, des d\u2019una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nXerrada informativa sobre els requeriments i el proc\u00e9s per incorporar a una persona sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei de Estrangeria, des de una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nL'objectiu de la sessi\u00f3 \u00e9s facilitar que les persones participants puguin engegar amb \u00e8xit la incorporaci\u00f3 d'una persona sense papers, en tant que treballadora o s\u00f2cia de teball, mitjan\u00e7ant un procediment de regularitzaci\u00f3 administrativa. Amb aquesta activitat volem donar a con\u00e8ixer en quins sup\u00f2sits es pot plantejar amb garanties de reeximent, tant amb relaci\u00f3 a la persona migrant com per a l'entitat que fa la incorporaci\u00f3.\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 condu\u00efda per la lletrada Silvia Granato (<a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fiacta.coop&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNFnqtVKfh-jzR9NWAPXNRMfl7yoQA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">IACTA Sociojuridica, SCCL</a>), i Juan Manuel \u00c1vila i Maira Mej\u00eda, que ens explicaran el proc\u00e9s realitzat i finalitzat amb \u00e8xit a <a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.laciutatinvisible.coop%2F&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNET2gsfbVCEvmby6TdZxzLtW-UgmA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La ciutat invisible, SCCL</a>.\n<p>\nAquesta activitat est\u00e0 dirigida tant a persones migrades i a membres d'entitats de l'ESS que vulguin iniciar processos de regularitzaci\u00f3 administrativa, per\u00f2 est\u00e0 oberta al p\u00fablic general interessat en la mat\u00e8ria.\n<p>", "place": 14, "date_start": "2018-03-07", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:30:00", "spots": 30, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [591, 572, 584, 581, 593, 587, 6, 590, 5, 602, 179, 589, 118, 550, 594, 389, 163, 588, 598]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 46, "fields": {"course": 33, "name": "T1. Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-04-09", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 17, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [670, 617, 706, 416, 624, 629, 681, 680, 623, 666, 682]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 47, "fields": {"course": 33, "name": "T2. El pla de viabilitat", "objectives": "<p> Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte.\n<p> - Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> - Compte de resultats abreujat\n", "place": 14, "date_start": "2018-04-10", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 17, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [670, 37, 585, 617, 583, 416, 624, 629, 705, 623]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 48, "fields": {"course": 33, "name": "T3. El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "<p> Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-04-12", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 17, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [670, 91, 617, 706, 416, 624, 659, 93, 629, 705, 623, 682, 661]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 49, "fields": {"course": 34, "name": "Redmine:  una app  per a la gesti\u00f3 del temps  i equips de treball", "objectives": "Sessi\u00f3 formativa en forma de tutorial d'\u00fas d'aquesta aplicaci\u00f3 m\u00f2bil i web a partir de l'experi\u00e8ncia de la cooperativa Jamgo.\n<p>\nPer fer un seguiment adequat de la sessi\u00f3, es recomana portar ordinador per treballar sobre projectes i processos simulats al llarg del desenvolupament del taller.\n<p>\n<p>\nGesti\u00f3 eficient de temps i projectes amb aplicatiu lliure.\n<p>\n2. Descripci\u00f3 de la sessi\u00f3\n<p>\nEs far\u00e0  una ronda incial de presentaci\u00f3 dels assistents a la sessi\u00f3, amb l\u2019objectiu de recollir:\n<p> - Les necessitats de cadasc\u00fa, en termes de gesti\u00f3 de projectes i del temps.\n<p> - Les bones pr\u00e0ctiques que cada assistent vulgui compartir amb els altres.\n<p> A continuaci\u00f3 es presentar\u00e0 l\u2019aplicatiu Redmine, i es mostrar\u00e0 el seu us:\n<p>\n- Creaci\u00f3 d\u2019usuaris i rols\n<p>\n- Creaci\u00f3 de projectes\n<p>\n - Imputaci\u00f3 de temps\n<p>\n - Configuracions avan\u00e7aces: trackers, workflows, etc.\n\n<p> Finalment es presentar\u00e0 un prototip d\u2019aplicatiu per facilitar l\u2019imputaci\u00f3 de temps.", "place": 14, "date_start": "2018-03-20", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "14:00:00", "spots": 11, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [596, 546, 615, 619, 134, 620, 616, 621, 98, 614]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 50, "fields": {"course": 35, "name": " Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i financera", "objectives": "<p> \n<h4> Formaci\u00f3 de tem\u00e0tica comptable i financera b\u00e0sica amb un total de 6 hores lectives distribu\u00efdes en dues sessions. </h4>\n<p>\nAquesta formaci\u00f3 est\u00e0 dirigida a socis i s\u00f2cies de cooperatives, i membres dels \u00f2rgans de govern d\u2019associacions i fundacions.\n\n<p>\nAquesta c\u00e0psula formativa t\u00e9 com a objectiu facilitar coneixements, eines i bones pr\u00e0ctiques per millorar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS amb m\u00e9s de 2 anys de vida. \n\n<p>\nEl contingut te\u00f2ric  i pr\u00e0ctic de les c\u00e0psules t\u00e9 com a objectius espec\u00edfics:\n<p>\n- Con\u00e8ixer els conceptes claus de la gesti\u00f3 comptable i  econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS\n<p>\n- Entendre els informes financers b\u00e0sics i saber interpretar-los per con\u00e8ixer la situaci\u00f3 de l\u2019entitat\n<p>\n- Con\u00e8ixer els principals elements de la gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria com a eina de seguiment i control estrat\u00e8gic\n<p>\n- Saber com utilitzar la informaci\u00f3 econ\u00f2mica i financera per a facilitar l\u2019autogesti\u00f3 democr\u00e0tica i la presa de decisions\n<p>\nContinguts de les sessions:\n<p>\n10 d'abril de 2018:  Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i financera\n<p>\n17 d'abril de 2018: Gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 impartida per en Jeff Guillemet, del departament de Servei Econ\u00f2mic i Financer de la Consultoria Coopdem\u00e0, SCCL.", "place": 14, "date_start": "2018-04-10", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [670, 209, 226, 56, 686, 416, 106, 629, 742, 677]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 51, "fields": {"course": 35, "name": "Gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria", "objectives": "<p>\n<h4> Formaci\u00f3 de tem\u00e0tica comptable i financera b\u00e0sica amb un total de 6 hores lectives distribu\u00efdes en dues sessions. </h4>\n<p>\nAquesta formaci\u00f3 est\u00e0 dirigida a socis i s\u00f2cies de cooperatives, i membres dels \u00f2rgans de govern d\u2019associacions i fundacions.\n\n<p>\nAquesta c\u00e0psula formativa t\u00e9 com a objectiu facilitar coneixements, eines i bones pr\u00e0ctiques per millorar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS amb m\u00e9s de 2 anys de vida. \n\n<p>\nEl contingut te\u00f2ric  i pr\u00e0ctic de les c\u00e0psules t\u00e9 com a objectius espec\u00edfics:\n<p>\n- Con\u00e8ixer els conceptes claus de la gesti\u00f3 comptable i  econ\u00f2mica de les entitats de l\u2019ESS\n<p>\n- Entendre els informes financers b\u00e0sics i saber interpretar-los per con\u00e8ixer la situaci\u00f3 de l\u2019entitat\n<p>\n- Con\u00e8ixer els principals elements de la gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria com a eina de seguiment i control estrat\u00e8gic\n<p>\n- Saber com utilitzar la informaci\u00f3 econ\u00f2mica i financera per a facilitar l\u2019autogesti\u00f3 democr\u00e0tica i la presa de decisions\n<p>\nContinguts de les sessions:\n<p>\n10 d'abril de 2018:  Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i financera\n<p>\n17 d'abril de 2018: Gesti\u00f3 pressupost\u00e0ria\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 impartida per en Jeff Guillemet, del departament de Servei Econ\u00f2mic i Financer de la Consultoria Coopdem\u00e0, SCCL.", "place": 14, "date_start": "2018-04-17", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [678, 665, 670, 312, 679, 416, 55, 106, 685, 667, 695, 705, 677]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 52, "fields": {"course": 32, "name": "1. Introducci\u00f3 a l'economia solid\u00e0ria i el cooperativisme", "objectives": "<p> \nHist\u00f2ria del Cooperativisme\n<p>\nL\u2019Economia Social i Solid\u00e0ria a Barcelona\n<p>\nResoluci\u00f3 de necessitats en una economia plural", "place": 21, "date_start": "2018-04-09", "date_end": null, "starting_time": "19:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [684, 630, 662, 657, 648, 649, 631, 641, 633, 671, 668, 647, 654, 687, 638]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 53, "fields": {"course": 32, "name": "2. Qu\u00e8 \u00e9s una cooperativa i quins passos s'han de fer per a crear-ne una", "objectives": "<p> \nLa Cooperativa SCCL: forma jur\u00eddica i societ\u00e0ria\n<p>\nEl proc\u00e9s de constituci\u00f3\n<p>\nPrimeres passes per a la gesti\u00f3", "place": 21, "date_start": "2018-04-16", "date_end": null, "starting_time": "19:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [658, 646, 657, 662, 669, 648, 655, 649, 660, 641, 656, 632, 633, 671, 668, 647, 687, 355, 683, 652, 638, 645]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 54, "fields": {"course": 32, "name": "3. L'articulaci\u00f3 territorial de L'ESS", "objectives": "<p>\nQu\u00e8 \u00e9s la intercooperaci\u00f3?\n<p>\nCasos pr\u00e0ctics i formes d\u2019articulaci\u00f3\n<p>\nMapa d\u2019aliances.", "place": 21, "date_start": "2018-05-07", "date_end": null, "starting_time": "19:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [831, 662, 657, 649, 631, 830, 637, 829, 668]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 55, "fields": {"course": 36, "name": "T1. Els estatuts socials", "objectives": "<p>La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>Bases de la societat\n<p>Tipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>R\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>Govern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>Dissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-04-16", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [691, 690, 688, 693, 643, 634, 642, 694]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 56, "fields": {"course": 36, "name": "T2. El pla de viabilitat econ\u00f2mica", "objectives": "<p> Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> Compte de resultats abreujat\n", "place": 14, "date_start": "2018-04-18", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [690, 415, 688, 699, 642, 694, 681]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 57, "fields": {"course": 36, "name": "T3. El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "<p> Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-04-19", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [415, 688, 693, 634, 674, 694, 696]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 58, "fields": {"course": 37, "name": "T1. Els estauts socials", "objectives": "<p>La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>Bases de la societat\n<p>Tipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>R\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>Govern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>Dissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-05-07", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [711, 703, 712, 714, 713, 525]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 59, "fields": {"course": 37, "name": "T2. El pla de viabilitat", "objectives": "<p> Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> Compte de resultats abreujat\n", "place": 14, "date_start": "2018-05-09", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [703, 525]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 60, "fields": {"course": 37, "name": "T3. El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "<p> Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-05-11", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [703, 579, 525]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 61, "fields": {"course": 38, "name": "T1. Els estauts socials", "objectives": "<p>La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>Bases de la societat\n<p>Tipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>R\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>Govern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>Dissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-05-22", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [719, 699, 526, 718, 631, 594]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 62, "fields": {"course": 38, "name": "T2. El pla de viabilitat", "objectives": "<p> Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> Compte de resultats abreujat", "place": 14, "date_start": "2018-05-23", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [719, 526, 631, 594]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 63, "fields": {"course": 38, "name": "T3. El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "<p> Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-05-24", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [719, 699, 631, 411, 594]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 64, "fields": {"course": 39, "name": "Gesti\u00f3 del temps i equips a les cooperatives", "objectives": "Eines i recursos per a millorar l\u2019efici\u00e8ncia en la gesti\u00f3 dels projectes a les organitzacions.  <p> \nA partir de l\u2019experi\u00e8ncia de LaCol, Cooperativa d\u2019Arquitectura.", "place": 14, "date_start": "2018-05-16", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [26, 209, 28, 4, 285, 198, 629, 724]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 66, "fields": {"course": 41, "name": "Abordem all\u00f2 dif\u00edcil. La facilitaci\u00f3 de conflictes a les cooperatives.", "objectives": "Espai de trobada on parlarem de la perspectiva dels conflictes des de l'\u00f2ptica del Treball de processos i com aquesta visi\u00f3 ens pot ajudar en la gesti\u00f3 dels conflictes als nostres projectes, ja siguin cooperatives en marxa o projectes en constituci\u00f3. <p>\nCompartirem amb les altres persones participants com ho fem a la nostra entitat per abordar els conflictes i donarem algunes claus per a la seva gesti\u00f3.\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 facilitada per N\u00faria Mateu Almacellas, llicenciada en Psicologia, postgraduada en Cultura de Pau i formant-se en Treball de Processos des del 2012. \n<p>\nActuament \u00e9s terapeuta, formadora i facilitadora a Fil a l'agulla. Gaudeix acompanyant als grups quan decideixen mirar-se cap a dins i emprendre processos de transformaci\u00f3.", "place": 14, "date_start": "2018-06-07", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [738, 460, 735, 733, 736]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 67, "fields": {"course": 42, "name": "T1. Els Estatuts Socials", "objectives": "En aquesta sessi\u00f3 s'explica detalladament en qu\u00e8 consisteix la forma societ\u00e0ria cooperativa i es treballen els diferents aspectes que s'han de tenir en compte a l'hora d'elaborar els Estatuts Socials de la cooperativa. \n<p>\n<p>La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>Bases de la societat\n<p>Tipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>R\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>Govern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>Dissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-06-18", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [757, 746, 749, 425, 744, 764, 751, 771]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 68, "fields": {"course": 42, "name": "T2. El pla de viabilitat ", "objectives": "Sessi\u00f3 dedicada als aspectes econ\u00f2mics a tenir en compte a l'hora d'engegar una cooperativa de treball associat.<p>\nS'elabora el pla de viabilitat del projecte.\n<p>\n<p> Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> Compte de resultats abreujat", "place": 14, "date_start": "2018-06-19", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [757, 746, 749, 425, 744, 764, 751, 836]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 69, "fields": {"course": 95, "name": "CM_Vies de regularitzaci\u00f3 de persones migrades i ESS", "objectives": "En aqueste sessi\u00f3 es donen conceptes generals de la llei d'estrangeria, els processos de regularitzaci\u00f3 i especialment els procediments/requisits d'una cooperativa per a incorporar persones en situaci\u00f3 irregular, abordant la discussi\u00f3 de la necessitat d'incorporar la interculturalitat.", "place": 14, "date_start": "2018-11-16", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1356, 1357, 1410, 1359, 1363, 1411, 1358, 1413, 1362, 1412, 1355]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 70, "fields": {"course": 96, "name": "Projecte col\u00b7lectiu, associaci\u00f3 o cooperativa?", "objectives": "Qu\u00e8 impulsa la vostra iniciativa? <p>\nQuines motivacions teniu per iniciar el vostre projecte?<p>\nDescripci\u00f3 de les caracter\u00edstiques de la f\u00f2rmula associativa i cooperativa: aspectes jur\u00eddics, de participaci\u00f3, organitzatius, laborals i econ\u00f2mics.\nCom abordem el tr\u00e0nsit entre l\u2019associaci\u00f3 a cooperativa i en quin moment ens ho plantegem?<p>\nFormadores:\nHelena Casellas ( Torre Jussana)\nPere Ribas (Co\u00f2polis)", "place": 23, "date_start": "2018-06-26", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 30, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [720, 768, 787, 155, 789, 796, 739, 792, 786, 776, 773, 779, 777, 781, 785, 790, 761, 307, 780, 754, 788, 762, 763, 760, 453, 759, 666, 753, 380, 291]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 71, "fields": {"course": 44, "name": "Grup de discussi\u00f3: Dones a les cooperatives Mediterr\u00e0nia", "objectives": "Grup de discussi\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-06-22", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [800, 804, 803, 656, 802, 348]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 72, "fields": {"course": 45, "name": "Jornada d'Intercooperaci\u00f3 d'oficis de la construcci\u00f3", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-07-06", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [225, 757, 809, 16, 806, 545, 57, 571, 9, 807, 810, 218, 771, 724, 808]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 73, "fields": {"course": 46, "name": "Presentaci\u00f3 de treballs Postgrau ESS", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-07-09", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [313, 209, 699, 811, 198, 588]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 74, "fields": {"course": 47, "name": "R\u00e8gim econ\u00f2mic, fiscal i laboral de les cooperatives", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-04-03", "date_end": null, "starting_time": "13:00:00", "ending_time": "14:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [827, 828, 820, 819, 825, 826, 823, 822, 824, 821]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 75, "fields": {"course": 48, "name": "\"Cooperativismes\" al Postgrau d'Economia Social i Solid\u00e0ria ", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-05-14", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 12, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [812, 832, 834, 209, 699, 816, 833, 835, 401, 811, 198]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 76, "fields": {"course": 49, "name": "Sessi\u00f3 de treball i definici\u00f3 del model cooperatiu", "objectives": "Definici\u00f3 del model cooperatiu d'habitatge entre entitats de l'\u00e0mbit", "place": 14, "date_start": "2018-07-18", "date_end": null, "starting_time": "18:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [863, 864, 865, 467]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 77, "fields": {"course": 50, "name": "Subvencions per la incorporaci\u00f3 de s\u00f2cies", "objectives": "Convocat\u00f2ria per a la concessi\u00f3 de subvencions per a la incorporaci\u00f3 de persones s\u00f2cies treballadores o persones s\u00f2cies de treball en cooperatives i societats laborals 2018.\n<p>\nCom b\u00e9 sabeu, amb l\u2019entrada en vigor de la llei 39/2015, d\u20191 d\u2019octubre, del procediment administratiu com\u00fa de les administracions p\u00fabliques, els tr\u00e0mits davant de la Generalitat de Catalunya s\u2019hauran de fer de manera electr\u00f2nica.\n<p>\n<p>\n<p>\nA tal efecte, cal tenir present que les sol\u00b7licituds s\u2019hauran de realitzar per via telem\u00e0tica, en format electr\u00f2nic i per aix\u00f2, caldr\u00e0 disposar de signatura electr\u00f2nica\n<p>\nEls imports de les subvencions son els seg\u00fcents:\n<p>\n\u00b7         Per a nova creaci\u00f3: (12 mesos )\n<p>\no   Per incorporaci\u00f3 de socis d\u2019entre 30 i 44 anys: 3.000.- \u20ac\n<p>\no   per menors de 30 anys i 45 anys o m\u00e9s: 5.000.- \u20ac\n<p>\no   per dones : 5.500.-\u20ac\n<p>\no   per persones amb discapacitat: 7.000.-\u20ac\n<p>\n \u00b7         Per a consolidaci\u00f3:\n<p>\no   per incorporaci\u00f3 de socis d\u2019entre 30 i 44 anys: 2.000.-\u20ac\n<p>\no   per menors de 30 anys i 45 anys o m\u00e9s: 4.000.-\u20ac\n<p>\no   per dones: 5.500.-\u20ac\n<p>\no   per persones amb discapacitat: 7.000.-\u20ac\n<p>\nTrobareu els formularis de sol\u00b7licitud i tota la informaci\u00f3 relacionada amb la documentaci\u00f3 i els requisits per accedir a les subvencions en el canal empresa: http://canalempresa.gencat.cat/ca/inici/, o a l\u2019apartat Tr\u00e0mits del web de la Generalitat de Catalunya: http://tramits.gencat.cat\n<p>\nHi podran accedir les incorporacions de soci des de l\u20191 de juliol de 2017 i fins a la data de publicaci\u00f3 de la Convocat\u00f2ria.\n<p>\nEl termini de presentaci\u00f3 de sol\u00b7licituds finalitza el 10 de setembre de 2018.\n<p>", "place": 20, "date_start": "2018-07-26", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [856, 94, 26, 28, 746, 425, 850, 725, 847, 852, 520, 55, 127, 854, 742]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 78, "fields": {"course": 51, "name": "Talent femen\u00ed i Economia Social i Solid\u00e0ria", "objectives": "centre incuba d'hortafrancs, en un programa d'emprenedoria per a dones que estan seguint un itinerari d'inserci\u00f3 laboral. La idea era apropar la forma cooperativa al col\u00b7lectiu de dones majors de 40 anys amb c\u00e0rregues familiars.", "place": null, "date_start": "2018-06-28", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [857, 860, 861, 859, 862, 858]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 79, "fields": {"course": 52, "name": "ESSC: conceptes, pot\u00e8ncies i reptes", "objectives": "Sessi\u00f3 formativa sobre ESSC amb l'alumnat del CPNL", "place": 14, "date_start": "2018-03-07", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [868, 873, 871, 872, 875, 866, 877, 870, 876, 869, 867, 874]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 80, "fields": {"course": 52, "name": "ESSC: conceptes, pot\u00e8ncies i reptes", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-02-06", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [903, 895, 896, 899, 900, 892, 898, 897, 901, 902]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 81, "fields": {"course": 52, "name": "ESSC: conceptes, pot\u00e8ncies i reptes", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-05-14", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [908, 905, 907, 904, 910, 911, 906, 909]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 84, "fields": {"course": 54, "name": "taller cooperatiu espec\u00edfic a Mujeres Pa'lante", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-05-18", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 30, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [925, 921, 919, 931, 923, 924, 920, 930, 935, 932, 934, 937, 928, 926, 936, 922, 927, 929, 933]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 85, "fields": {"course": 55, "name": "T1 Els Estatuts Socials // places exhaurides // ", "objectives": "En aquesta sessi\u00f3 s'explica detalladament en qu\u00e8 consisteix la forma societ\u00e0ria cooperativa i es treballen els diferents aspectes que s'han de tenir en compte a l'hora d'elaborar els Estatuts Socials de la cooperativa. \n<p>\n<p>La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>Bases de la societat\n<p>Tipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>R\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>Govern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>Dissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 14, "date_start": "2018-09-17", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [954, 853, 939, 952, 1003, 943, 948, 756, 529, 947, 1010, 574, 793, 944, 953, 942, 747, 950, 1009, 945, 956, 940, 730]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 86, "fields": {"course": 55, "name": "T2. El pla de viabilitat // places exhaurides // ", "objectives": "Sessi\u00f3 dedicada als aspectes econ\u00f2mics a tenir en compte a l'hora d'engegar una cooperativa de treball associat.<p>\nS'elabora el pla de viabilitat del projecte.\n<p>\n<p> Estructura d\u2019ingressos i despeses\n<p> Compte de resultats abreujat", "place": 14, "date_start": "2018-09-20", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [853, 952, 943, 948, 529, 947, 1010, 964, 574, 953, 747, 950, 945, 956, 704]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 87, "fields": {"course": 55, "name": "T3. El pla de sostenibilitat d'equips // places exhaurides // ", "objectives": "En aquesta sessi\u00f3 es treballen els aspectes relacionals i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte des d'una perspectiva de l'economia feminista. \n<p> Es treballa sobre els aspectes que ha tenir en compte el R\u00e8gim de reglament intern, donant pautes perqu\u00e8 es treballi amb tots els membres del projecte i s'elabori el document.\n\n<p> Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-09-19", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 30, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [853, 939, 952, 1003, 943, 948, 529, 721, 947, 1010, 574, 793, 944, 953, 942, 747, 950, 1009, 945, 956, 704, 940, 730]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 88, "fields": {"course": 56, "name": "Gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria per a cooperatives consolidades (Nivell avan\u00e7at) // Places exhaurides //", "objectives": "<p> Taller dirigit a cooperatives consolidades, que necessiten enfortir i millorar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica i pressupost\u00e0ria de l'entitat. \n<p>\nEls objectius son:\n<p>\n<p>\n-Facilitar la comprensi\u00f3 i interpretaci\u00f3 dels informes financers com a base a la comunicaci\u00f3 econ\u00f2mica amb els/les soci/es i  a la presa de decisions organitzatives i estrat\u00e8giques.\n<p>\n-Capacitar els participants del taller cap a la autogesti\u00f3 econ\u00f2mica en compliment dels objectius de les cooperatives de treball\n<p>\n-Incorporar processos i eines de control pressupostari i de costos (seguiment pressupostari, an\u00e0lisi de marge, c\u00e0lcul de preu hora...)\n<p>\n<p>\nPer a un bon aprofitament de la formaci\u00f3, cal realitzar les dues sessions programades: el 18/9 i el 25/9.", "place": 14, "date_start": "2018-09-18", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [853, 959, 174, 804, 970, 965, 1028, 11, 850, 971, 968, 534, 972, 852, 974, 973, 413, 765, 742]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 89, "fields": {"course": 57, "name": "El r\u00e8gim fiscal  a les cooperatives", "objectives": "En aquest taller proposem revisar amb els assistents les principals obligacions fiscals i registrals de les cooperatives catalanes. el contingut es el seg\u00fcent:\n<p>\n<p>\n- Introducci\u00f3\n<p>\n- Aspectes generals del r\u00e8gim fiscal espec\u00edfic de les cooperatives  i beneficis fiscals de les cooperatives\n<p>\n- Rep\u00e0s de les principals obligacions fiscals sobretot el tractament de l'IVA en els diferents tipus de cooperatives\n<p> El r\u00e8gim espec\u00edfic de l'Impost sobre Societats: protecci\u00f3 fiscal, resultats cooperatius i extracooperatius, determinaci\u00f3 del resultat fiscal\n<p> Altres aspectes rellevants", "place": 14, "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [994, 989, 91, 992, 946, 462, 1023, 965, 964, 1019, 967, 747, 1024, 93]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 90, "fields": {"course": 58, "name": "El proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3 des de les entitats d'ESS", "objectives": "Requeriments i proc\u00e9s per incorporar a persones sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei d'Estrangeria, des d\u2019una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nXerrada informativa sobre els requeriments i el proc\u00e9s per incorporar a una persona sense papers mitjan\u00e7ant el procediment de regularitzaci\u00f3 per arrelament social de la Llei de Estrangeria, des de una vessant pr\u00e0ctica.\n<p>\nL'objectiu de la sessi\u00f3 \u00e9s facilitar que les persones participants puguin engegar amb \u00e8xit la incorporaci\u00f3 d'una persona sense papers, en tant que treballadora o s\u00f2cia de teball, mitjan\u00e7ant un procediment de regularitzaci\u00f3 administrativa. Amb aquesta activitat volem donar a con\u00e8ixer en quins sup\u00f2sits es pot plantejar amb garanties de reeximent, tant amb relaci\u00f3 a la persona migrant com per a l'entitat que fa la incorporaci\u00f3.\n<p>\nLa sessi\u00f3 ser\u00e0 condu\u00efda per la lletrada Silvia Granato (<a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fiacta.coop&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNFnqtVKfh-jzR9NWAPXNRMfl7yoQA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">IACTA Sociojuridica, SCCL</a>), i Juan Manuel \u00c1vila i Maira Mej\u00eda, que ens explicaran el proc\u00e9s realitzat i finalitzat amb \u00e8xit a <a href=\"https://www.google.com/url?q=http%3A%2F%2Fwww.laciutatinvisible.coop%2F&amp;sa=D&amp;usd=2&amp;usg=AFQjCNET2gsfbVCEvmby6TdZxzLtW-UgmA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La ciutat invisible, SCCL</a>.\n<p>\nAquesta activitat est\u00e0 dirigida tant a persones migrades i a membres d'entitats de l'ESS que vulguin iniciar processos de regularitzaci\u00f3 administrativa, per\u00f2 est\u00e0 oberta al p\u00fablic general interessat en la mat\u00e8ria.\n<p>", "place": 14, "date_start": "2018-10-04", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "19:30:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1042, 812, 1039, 965, 224, 235, 982]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 91, "fields": {"course": 97, "name": "Sessi\u00f3 intercooperaci\u00f3 cures", "objectives": "Preparaci\u00f3 i acompanyament per l'elaboraci\u00f3 de proposta del projecte singular", "place": 14, "date_start": "2018-09-12", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [977, 976, 978, 51]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 92, "fields": {"course": 59, "name": "Autogesti\u00f3 comptable i financera", "objectives": "Per a garantir l'aprofitament de la formaci\u00f3, s'han de realitzar les dues sessions.\n<p>\n<p>\n<strong>Objectius del curs:</strong>\n\no Con\u00e8ixer els principals documents administratius que ens trobarem\ndurant la vida de l\u2019entitat. <p>\no Prendre consciencia de la import\u00e0ncia dels processos i funcions\nadministratives i econ\u00f2miques de la nostra entitat <p>\no Entendre el que es la comptabilitat i la informaci\u00f3 que ens dona. <p>\no Saber diferenciar la gesti\u00f3 econ\u00f2mica de la gesti\u00f3 financera. <p>\no Aprendre a fer un control b\u00e0sic del pressupost i de la tresoreria <p>\n <p>\nEl contingut del curs es:\n <p>\no Con\u00e8ixer la documentaci\u00f3 b\u00e0sica del tracte mercantil i societari: <p>\n- Elements d\u2019una factura <p>\n- Altres documents administratius <p>\no Generar un coneixement b\u00e0sic de les necessitats organitzatives del \u00e0rea\necon\u00f2mica. <p>\n- Necessitats b\u00e0siques i funcions a desenvolupar <p>\n- Circuit de gesti\u00f3 intern en funci\u00f3 de les obligacions registrals i\nfiscals <p>\n\no Introducci\u00f3 a la comptabilitat: <p>\n- Principis i funcionament de la comptabilitat <p>\n- Diferencia entre ingresso i cobrament i entre despesa i \npagament. <p>\n- Principals informes financers a con\u00e8ixer  <p>\n- Eines de control i seguiment  <p>\no Introducci\u00f3 a la elaboraci\u00f3 del pressupost anual <p>\n- El pla de gesti\u00f3 <p>\n- Tipus de pressupost <p>\n- Execuci\u00f3 del pressupost <p>\n- Fluxos de tresoreria <p>\n- Gesti\u00f3 b\u00e0sica de la tresoreria <p>", "place": 14, "date_start": "2018-10-02", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [987, 990, 462, 988, 964, 749, 793, 751, 747, 696]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 93, "fields": {"course": 60, "name": "TALLER 1: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials <p>\nBases de la societat <p>\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures <p>\nR\u00e8gim econ\u00f2mic <p>\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3 <p>\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3<p>", "place": null, "date_start": "2018-10-15", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [989, 1033, 1045, 995, 966, 462, 964, 1035, 1044, 1029, 1030, 1034, 702]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 94, "fields": {"course": 60, "name": "TALLER 2: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-10-16", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1045, 995, 966, 946, 462, 964, 1035, 1029, 1030, 1034, 702]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 95, "fields": {"course": 60, "name": "TALLER 3: El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 14, "date_start": "2018-10-18", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1045, 995, 966, 462, 964, 1035, 1029, 1030, 702]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 97, "fields": {"course": 35, "name": "Gesti\u00f3 econ\u00f2mica presupost\u00e0ria NIVELL AVAN\u00c7AT", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-09-25", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 30, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [959, 970, 965, 1028, 11, 850, 971, 534, 852, 974, 973, 413, 765, 629, 117]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 99, "fields": {"course": 98, "name": "Trobada lliure TIC", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [995, 966, 1035, 416, 364, 1047, 1046, 321, 348, 1016]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 100, "fields": {"course": 99, "name": "Les coop. de base tecnol\u00f2gica com a sortida professional", "objectives": "", "place": 14, "date_start": "2018-09-27", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 26, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1059, 1049, 1050, 1051, 1062, 1061, 1056, 1055, 1060, 1054, 1063, 1048, 1053, 1070, 1058, 1057, 1067, 1068, 1052, 1066, 1064, 1065, 1071]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 101, "fields": {"course": 100, "name": "Causes Coop: Com fem realitat la diversitat", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-09-28", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [812, 832, 1039, 1074, 1072, 1073]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 102, "fields": {"course": 101, "name": "Cooperativisme i Autoocupaci\u00f3", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-09-13", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1081, 1079, 1077, 1075, 1076, 1080, 1082, 1078]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 103, "fields": {"course": 61, "name": "TALLER 2: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials <p>\nBases de la societat <p>\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures <p>\nR\u00e8gim econ\u00f2mic <p>\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3 <p>\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3<p>", "place": 24, "date_start": "2018-11-13", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [983, 1107, 1110, 1093, 1088, 1083, 1111, 1112, 1089, 1196, 1101, 1085]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 104, "fields": {"course": 61, "name": "TALLER 1: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 24, "date_start": "2018-11-12", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [983, 1107, 1115, 1106, 1086, 1110, 1098, 1165, 1088, 1087, 1083, 1111, 1089, 1117, 1108, 1101, 1085, 1094]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 105, "fields": {"course": 61, "name": "TALLER 3: El pla de sostenibilitat d'equips (R\u00e8gim intern)", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 25, "date_start": "2018-11-15", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [983, 1166, 1105, 1086, 1122, 1093, 1088, 1087, 1095, 1083, 1167, 1112, 1089, 1117, 1085]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 106, "fields": {"course": 62, "name": "Taller 3: El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2018-12-13", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1141, 1120, 1118, 1134, 1131, 1158, 1129, 1157, 1246, 1123]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 107, "fields": {"course": 62, "name": "Taller 1: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\n<p>\nBases de la societat\n<p>\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\n<p>\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\n<p>\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\n<p>\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 26, "date_start": "2018-12-10", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1141, 1120, 1140, 1105, 1086, 1248, 1134, 1130, 1131, 1097, 1137, 1129, 1164, 1247, 1162, 1157, 1246, 1123]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 108, "fields": {"course": 62, "name": "Taller 2: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2018-12-11", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1141, 1163, 1120, 1118, 1140, 1248, 1134, 1130, 1125, 1131, 1158, 1095, 1137, 1164, 1251, 1162, 1157, 1246, 1123]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 109, "fields": {"course": 102, "name": "Entre totes tot - economia feminista", "objectives": "", "place": 24, "date_start": "2018-11-22", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1154, 1153, 1148, 1147, 1144, 1152, 1155, 1146, 1151, 1149, 1150, 1145]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 110, "fields": {"course": 103, "name": "Economia feminista i ESS: conflu\u00e8ncies i debats te\u00f2rics (postgrau)", "objectives": "", "place": 24, "date_start": "2018-11-12", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "20:30:00", "spots": 40, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1241, 1237, 1228, 1236, 1235, 1227, 1234, 1226, 1230, 1225, 1238, 42, 1242, 1229, 1240, 1239, 1224, 1231, 127, 1223, 444, 1233]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 111, "fields": {"course": 104, "name": "Ruta pel Sants autogestionat", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-12-04", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1185, 1170, 1173, 1180, 1182, 1175, 1178, 1168, 1186, 1171, 1181, 1187, 1169, 1189, 1172, 1188, 1179, 1190, 1183, 1176, 1191, 1177, 1184, 1174]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 112, "fields": {"course": 63, "name": "Taller 3: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 27, "date_start": "2019-01-17", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1198, 626, 1113, 1214, 1201, 432, 1200, 1116, 1204, 1197, 855]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 113, "fields": {"course": 63, "name": "Taller 2: Pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-01-15", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1198, 626, 1216, 1113, 1214, 1201, 432, 1249, 1200, 1116, 1204, 1197, 855]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 114, "fields": {"course": 63, "name": "Taller 1: Pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-01-14", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1198, 626, 1202, 1259, 693, 1113, 1201, 792, 1200, 1204, 1197, 759]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 115, "fields": {"course": 43, "name": "Projecte col.lectiu: Associaci\u00f3 i/o cooperativa?", "objectives": "Dirigit a a grups i/o projectes col.lectius sense forma jur\u00eddica i associacions que es plantegen iniciar un proc\u00e9s de transformaci\u00f3.\n\nQu\u00e8 impulsa la vostra iniciativa? Quines motivacions teniu per iniciar el vostre projecte?\n\nDescripci\u00f3 de les caracter\u00edstiques de la f\u00f2rmula associativa i cooperativa: aspectes jur\u00eddics, de participaci\u00f3, organitzatius, laborals i econ\u00f2mics.\n\nCom abordem el tr\u00e0nsit entre l\u2019associaci\u00f3 a cooperativa i en quin moment ens ho plantegem?", "place": 28, "date_start": "2019-01-17", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1253, 591, 1256, 1252, 602, 1262, 1213, 1210, 1257]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 116, "fields": {"course": 105, "name": "Intercooperaci\u00f3 cures", "objectives": "Sessi\u00f3 d'intercooperaci\u00f3", "place": null, "date_start": "2019-01-03", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 5, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1243, 1244, 1245]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 117, "fields": {"course": 106, "name": "CM Intro Cooperativisme, ESS i migracions", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-11-07", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1405, 1406, 1250, 1407, 1404, 1400, 1362, 1403, 1402, 1401]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 118, "fields": {"course": 107, "name": "Pla viabilitat grup costura Roquetes", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-12-17", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1282, 1285, 1283, 1284]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 120, "fields": {"course": 64, "name": "T1: Els Estatuts Socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 26, "date_start": "2019-02-11", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1268, 610, 1326, 1259, 1269, 1324, 792, 761, 1311, 759, 1096]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 121, "fields": {"course": 64, "name": "T2: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2019-02-12", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1351, 1199, 1268, 768, 1326, 1259, 1219, 1377, 1269, 1324, 1272, 761, 1353, 1311, 1350, 1378, 759, 1319]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 122, "fields": {"course": 64, "name": "T3: El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2019-02-14", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1351, 1268, 1216, 1326, 1219, 1377, 1269, 1324, 1272, 1303, 1311, 1350, 1352, 1319]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 123, "fields": {"course": 65, "name": "Comunicaci\u00f3 feminista (1/3)", "objectives": "Curs de comunicaci\u00f3 feminista ?dirigit a comunicadores i entitats que entenguin que utilitzar la comunicaci\u00f3 des d\u2019una perspectiva feminista pot ajudar a transformar la nostra societat. \n<P>\nSocietat, Economia i Comunicaci\u00f3 amb perspectiva de g\u00e8nere \n<P>\nQu\u00e8 \u00e9s l\u2019Economia Feminista? \n<P>\nLa Comunicaci\u00f3 Androc\u00e8ntrica i Heteropatriarcal\n<P> - Sobre els cossos i la sexualitat \n<P>- Sobre el cicle de la vida \n<P> - Sobre el treball \n<P> - Sobre els afectes i les relacions \n<P> La divisi\u00f3 sexual del treball: ells economia, elles societat Explotaci\u00f3 i autoexplotaci\u00f3\n\nAmb La Clara Comunicaci\u00f3", "place": 25, "date_start": "2019-02-06", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1287, 1305, 1291, 1321, 1288, 1274, 1313, 962, 961, 1320, 1352]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 124, "fields": {"course": 65, "name": "Comunicaci\u00f3 feminista (2/3)", "objectives": "Periodisme i comunicaci\u00f3 situada \n<p>\nRepresentaci\u00f3 i imatgeria de la dona a mitjans i textos p\u00fablics\n<p> \u201cTem\u00e0tiques de dones\u201d\n<p> Usos del temps i dels espais\n<p> \u00das del llenguatge: @, x, plural femen\u00ed i altres t\u00e8cniques feministes \n<p> Campanyes feministes", "place": 25, "date_start": "2019-02-13", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1330, 1287, 1288, 1317, 1274, 1371, 962, 307, 961]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 125, "fields": {"course": 65, "name": "Comunicaci\u00f3 feminista (3/3)", "objectives": "Comunicaci\u00f3 interna i economia de les cures \n<p> Vessant material: bretxa salarial, malaltia i condicions laborals \n<p> Vessant relacional: qui \u00e9s el cap aqu\u00ed? \n<p> Vessant emocional: baralla de gates\n<p> Assemblees i comissions de cures", "place": 25, "date_start": "2019-02-20", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1330, 1287, 1321, 1288, 1274, 1313, 1320]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 126, "fields": {"course": 66, "name": "Com comuniquem des de l'ESS? (1/2)", "objectives": "Sessi\u00f3 1: Com comunicar el teu projecte. \n<P>\nPassos per definir missatge, p\u00fablics i canals. \n<p>\nTreballarem de forma col\u00b7lectiva exercicis per elaborar (a posteriori cadasc\u00fa amb la seva cooperativa o entitat) un pla de comunicaci\u00f3 des de la perspectiva de l\u2019ESS.\n<p>\nExemples pr\u00e0ctics de campanyes de projectes de l\u2019ESS.", "place": 27, "date_start": "2019-02-26", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1330, 1318, 1375, 133, 312, 226, 1323, 1390]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 127, "fields": {"course": 66, "name": "Com comuniquem des de l'ESS? (2/2)", "objectives": "Sessi\u00f3 2: Com incorporar els criteris de l\u2019Economia Solid\u00e0ria a la comunicaci\u00f3 dels projectes?\n<p>\nVeurem com incorporar l\u2019autogesti\u00f3, intercooperaci\u00f3, arrelament al territori i enxarxament, sostenibilitat, democr\u00e0cia interna i transpar\u00e8ncia en el pla de comunicaci\u00f3 dels projectes al pla proposat a la primera sessi\u00f3.\n<p>\nEines i solucions de codi obert per fugir del programari capitalistes per a la gesti\u00f3 comunicaci\u00f3.\n<p>\nMercat Social de la comunicaci\u00f3: prove\u00efdores, serveis, mitjans...\n<p>\nFinan\u00e7ament: subvencions, crowdfunding, merchandising.", "place": 27, "date_start": "2019-02-28", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1367, 1318, 1375, 133, 312, 226, 1323]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 128, "fields": {"course": 67, "name": "Taller per a grups de consum", "objectives": "Amb aquest taller volem situar als grups de consum, com unitats econ\u00f2miques col\u00b7lectives que necessiten d\u2019unes formes jur\u00eddiques i de gesti\u00f3 per funcionar i les conseq\u00fc\u00e8ncies jur\u00eddiques, econ\u00f2miques i fiscals de cadascuna d\u2019elles.  Explicarem especialment el model societari, de gesti\u00f3 i de governa\u00e7a de la cooperativa i quines passes cal fer per impulsar i consolidar el projecte de consum.\n \nObjectius:\n \n1.    Con\u00e8ixer quines s\u00f3n les diferents f\u00f3rmules jur\u00eddiques que pot adoptar un grup de consum agroecol\u00f2gic, amb especial atenci\u00f3 a les cooperatives\n2.    Encaix del model organitzatiu amb la seva forma jur\u00eddica\n3.    Proporcionar coneixements i materials que orientin sobre les obligacions  jur\u00eddiques, econ\u00f2miques, fiscals, laborals i comptables de cada f\u00f2rmula jur\u00eddica.\n4.      Compartir els aspectes b\u00e0sics de la gesti\u00f3 econ\u00f2mica i societ\u00e0ria del grup.\n", "place": 26, "date_start": "2019-03-28", "date_end": null, "starting_time": "18:30:00", "ending_time": "20:30:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [743, 1441, 657, 1314, 1430, 1369, 1408]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 129, "fields": {"course": 108, "name": "Economia Feminista i Economia Solid\u00e0ria: punts de contacte, pot\u00e8ncies i reptes. 1/2", "objectives": "Una aproximaci\u00f3 te\u00f2rica a les pr\u00e0ctiques. Col\u00b7laboraci\u00f3 C\u00f2opolis-Associaci\u00f3 Matriu, en el marc del projecte Appodera't", "place": 20, "date_start": "2019-01-23", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1302, 1298, 1300, 1301, 1296, 1299, 1245, 1297]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 130, "fields": {"course": 109, "name": "Pla Viabilitat_Dones_Trinitat Vella", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2019-01-24", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 6, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1279, 1281, 1278, 1277, 1280, 1295]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 131, "fields": {"course": 110, "name": "Economia Feminista i Economia Solid\u00e0ria: itinerari de descoberta. 2/2", "objectives": "Ruta guiada per projectes liderats per dones amb l'Associaci\u00f3 Matriu en el marc del projecte Appodera't d'apoderament i sobirania econ\u00f2mica. ", "place": null, "date_start": "2019-01-30", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:20:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1310, 1302, 1298, 1300, 1153, 1299, 1245, 1152, 1297]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 132, "fields": {"course": 111, "name": "CM_Drets laborals i proc\u00e9s de regularitzaci\u00f3", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-12-29", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1348, 1339, 1334, 1343, 1349, 1336, 1335, 1344, 1342, 1337, 1340, 1333, 1332, 1341, 1345, 1338]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 133, "fields": {"course": 112, "name": "Elements per a l'impuls de l'habitatge cooperatiu", "objectives": "indicador B2c", "place": 14, "date_start": "2019-02-11", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [16, 863, 1388, 1383, 1384, 1386, 1387, 1385, 865, 1389]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 134, "fields": {"course": 84, "name": "Codissenyem la comunitat incubacio.  Ens posem en dansa!- sessio 1", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2019-02-18", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1481, 1474, 91, 1476, 1018, 148, 1478, 1480, 1479, 235, 1477, 1475]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 135, "fields": {"course": 68, "name": "Taller 1: Els estatuts socials ", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 27, "date_start": "2019-03-19", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1390]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 136, "fields": {"course": 68, "name": "Taller 2: El pla de viabilitat ", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-03-20", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [410, 1390]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 138, "fields": {"course": 68, "name": "Taller 3: El Pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-03-21", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1390]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 139, "fields": {"course": 86, "name": "Atenci\u00f3 al conflicte i comunicaci\u00f3 relacional per els equips de treball (C1)", "objectives": "Objectius: \n* Compartir i reflexionar entorn a la comunicaci\u00f3 interna de les nostres cooperatives. \n* Facilitar eines  per la millora de la comunicaci\u00f3 relacional dels equips de treball. \n* Compartir i reflexionar sobre el conflicte, com el vivim i com el gestionem. \n* Facilitar eines per atendre\u2019l: per identificar-lo i per abordar-lo", "place": 29, "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "14:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1198, 1459, 995, 966, 657, 1471, 1304, 1035, 1463, 1467, 622, 1469, 1197, 389, 1468]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 140, "fields": {"course": 86, "name": "El model de negoci: el canvas social  (C2)", "objectives": "Objectius: \n1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL", "place": 26, "date_start": "2019-04-03", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1457, 503, 1486, 1455, 656, 285, 280, 1316]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 141, "fields": {"course": 72, "name": "- ANUL\u00b7LAT - El model procom\u00fa a les cooperatives: coopertivisme obert", "objectives": " Entendre el model procom\u00fa en l\u2019economia; les seves formes tradicionals i la seva revitalitzaci\u00f3 en els procomuns de coneixement, tecnol\u00f2gics i urbans.\n- Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa\n- Con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes de cooperativisme obert i cooperativisme de plataforma, les seves implicacions i debats obertes", "place": 27, "date_start": "2019-03-21", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1417, 498, 355]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 142, "fields": {"course": 69, "name": "Taller C2. El model de negoci: el canvas social ", "objectives": "Objectius: \n1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL", "place": 29, "date_start": "2019-03-13", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1398, 1399, 498]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 143, "fields": {"course": 113, "name": "Dones emprenedores diverses", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-11-20", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1365, 1364, 1366]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 144, "fields": {"course": 114, "name": "Vies de regularitzaci\u00f3 de persones migrades i ESS", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-11-16", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 146, "fields": {"course": 115, "name": "CM_Dones emprenedores diverses", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2018-11-20", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 10, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1365, 1364, 1366]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 147, "fields": {"course": 116, "name": "Sessi\u00f3 formativa i d'intercanvi sobre models organitzatius cooperatius", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2019-03-07", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "14:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1456, 1465, 1458, 1432, 1454]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 148, "fields": {"course": 117, "name": "CI_sessi\u00f3 2 codisseny des dels barris", "objectives": "Com actua la  comunitat d'incubaci\u00f3 als barris? Quin paper \nvoldrien tenir els diferents col\u00b7lectius dels barris a l'espai \nd'incubaci\u00f3? ", "place": null, "date_start": "2019-03-04", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1428, 91, 1424, 312, 1419, 1422, 1421, 1426, 235, 1420, 1423, 1425]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 149, "fields": {"course": 75, "name": "Taller 1: Pla de Viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "19:30:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1448, 222, 410, 1354, 1464, 1390, 1496, 1307]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 150, "fields": {"course": 75, "name": "Taller 2: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 26, "date_start": "2019-04-10", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "19:30:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1448, 1499, 1098, 1354, 1464, 1390, 1496, 1382, 1307]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 151, "fields": {"course": 75, "name": "Taller 3: Sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 26, "date_start": "2019-04-12", "date_end": null, "starting_time": "16:30:00", "ending_time": "19:30:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1499, 222, 1501, 1098, 410, 1464, 1390, 1496, 1307]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 152, "fields": {"course": 118, "name": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coopertivisme obert", "objectives": " Entendre el model procom\u00fa en l\u2019economia; les seves formes tradicionals i la seva revitalitzaci\u00f3 en els procomuns de coneixement, tecnol\u00f2gics i urbans.\n- Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa\n- Con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes de cooperativisme obert i cooperativisme de plataforma, les seves implicacions i debats obertes", "place": 27, "date_start": "2019-05-30", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 153, "fields": {"course": 119, "name": " El model procom\u00fa a les cooperatives: coopertivisme obert", "objectives": " Entendre el model procom\u00fa en l\u2019economia; les seves formes tradicionals i la seva revitalitzaci\u00f3 en els procomuns de coneixement, tecnol\u00f2gics i urbans.\n- Con\u00e8ixer el model de sostenibilitat del procom\u00fa\n- Con\u00e8ixer la conflu\u00e8ncia entre nous procomuns i cooperativisme, les propostes de cooperativisme obert i cooperativisme de plataforma, les seves implicacions i debats obertes", "place": 27, "date_start": "2019-07-18", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 154, "fields": {"course": 120, "name": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coneixement lliure i llic\u00e8ncies", "objectives": "Objectius: \n- Plantejar-nos qu\u00e8 podem compartir des dels nostres projectes cooperatius, com fer-ho i en quins \u00e0mbits (metodologies, habilitats, continguts, dades, arxius font, \u2026).\n- Con\u00e8ixer els conceptes b\u00e0sics de propietat intel\u00b7lectual, les dues tradicions principals i la seva conflu\u00e8ncia, els tres tipus de protecci\u00f3, el marc jur\u00eddic internacional i estatal.\n- Con\u00e8ixer les formes de cessi\u00f3 de drets i concretament la llic\u00e8ncia p\u00fablica, les llic\u00e8ncies d\u2019alguns drets reservats (obertes), les llic\u00e8ncies lliures permissives i robustes (copyleft) i el perqu\u00e8 .\n- Entendre q\u00fcestions de compatibilitat entre llic\u00e8ncies i resoldre dubtes b\u00e0sics sobre temes de compartir en els projectes propis.", "place": null, "date_start": "2019-04-18", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 155, "fields": {"course": 121, "name": "El model procom\u00fa a les cooperatives: coneixement lliure i llic\u00e8ncies", "objectives": "Objectius: \n- Plantejar-nos qu\u00e8 podem compartir des dels nostres projectes cooperatius, com fer-ho i en quins \u00e0mbits (metodologies, habilitats, continguts, dades, arxius font, \u2026).\n- Con\u00e8ixer els conceptes b\u00e0sics de propietat intel\u00b7lectual, les dues tradicions principals i la seva conflu\u00e8ncia, els tres tipus de protecci\u00f3, el marc jur\u00eddic internacional i estatal.\n- Con\u00e8ixer les formes de cessi\u00f3 de drets i concretament la llic\u00e8ncia p\u00fablica, les llic\u00e8ncies d\u2019alguns drets reservats (obertes), les llic\u00e8ncies lliures permissives i robustes (copyleft) i el perqu\u00e8 .\n- Entendre q\u00fcestions de compatibilitat entre llic\u00e8ncies i resoldre dubtes b\u00e0sics sobre temes de compartir en els projectes propis.", "place": null, "date_start": "2019-06-13", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 156, "fields": {"course": 122, "name": "El model procom\u00fa a les cooperatives: eines lliures per gestionar i comunicar projectes", "objectives": "- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes \n- Avaluar quines eines que utilitzem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista", "place": null, "date_start": "2019-05-16", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 157, "fields": {"course": 123, "name": "El model procom\u00fa a les cooperatives: eines lliures per gestionar i comunicar projectes", "objectives": "- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes \n- Avaluar quines eines que utilitzem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista", "place": null, "date_start": "2019-06-27", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 158, "fields": {"course": 124, "name": "CI_1 Sessi\u00f3 Codissseny: Ens posem en dansa!", "objectives": "El proc\u00e9s de co-disseny, de febrer a juny, inclour\u00e0 14 sessions a les quals esteu convidades si voleu facilitar l\u2019ampliaci\u00f3 de l\u2019economia social i solid\u00e0ria i altres models comunitaris tot despla\u00e7ant l\u2019economia capitalista extractiva.\n\nProposta d\u2019\u00e0mbits:\n\nMIGRACIONS // CURES I FEMINISMES // COMUNITARI/ COMUNS URBANS // USOS D\u2019ESPAIS // BARRIS/TERRITORI // CAN BATLL\u00d3 // EDUCACI\u00d3 i RECERCA // INTERCOOPERACI\u00d3/ INTEGRACI\u00d3 COOPERATIVA // CULTURA I ART\u00cdSTIC // RECICLATGE/ REUTILITZACI\u00d3/ E. CIRCULAR // MOBILITAT i MAKERS // CONSUM // TECNOLOGIES LLIURES\n\nSeguirem metodologies que ens permetin:\n\u2022 Construir un imaginari compartit de la incubadora com a dispositiu generador i consolidador d\u2019economia cooperativista i comunit\u00e0ria\n\u2022 Detectar les necessitats individuals i grupals\n\u2022 Definir entre totes els principals valors sustentats per una \u00e0mplia majoria\n\u2022 Detallar els requeriments de la infraestructura de l\u2019espai d\u2019incubaci\u00f3, infraestructura tecnol\u00f2gica i canals de relaci\u00f3/comunicaci\u00f3.\n\u2022 Establir l\u2019estructura organitzativa per a la co-gesti\u00f3 de l\u2019espai i altres infraestructures, aix\u00ed com els requeriments i capacitats t\u00e8cniques per mantenir el bon funcionament", "place": null, "date_start": "2019-02-18", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 159, "fields": {"course": 76, "name": "Les relacions laborals a les cooperatives", "objectives": "Amb aquesta formaci\u00f3 volem respondre algunes de les preguntes freq\u00fcents que ens feu arribar als tallers formatius i assessorament que fem a Co\u00f2polis  en mat\u00e8ria laboral a la vostra cooperativa de treball", "place": 27, "date_start": "2019-04-09", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [81, 174, 384, 93, 726, 668]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 160, "fields": {"course": 85, "name": "// PLACES EXHAURIDES // Grups de crian\u00e7a: viabilitat, reflexions i consolidaci\u00f3", "objectives": "Sessi\u00f3 formativa concebuda com a punt de trobada i intercanvi entre fam\u00edlies, educadores i professionals que formen part o volen crear un grup de crian\u00e7a, una escoleta o algun projectes relacionat amb la cura de la petita inf\u00e0ncia. La sessi\u00f3 t\u00e9 per objectiu detectar quines s\u00f3n les necessitats comunes i identificar possibles necessitats de formaci\u00f3, acompanyament o capacitaci\u00f3 m\u00e9s espec\u00edfiques per organitzar i donar forma al projecte. Tamb\u00e9 ser\u00e0 un espai on compartir i crear sinergies vers el que suposa participar, crear o consolidar un projecte d'aquestes caracter\u00edstiques. ", "place": 27, "date_start": "2019-04-26", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1570, 1434, 959, 1451, 1507, 1439, 1568, 1436, 1447, 1489, 1452, 1493, 1431, 1566, 1440, 274, 1569, 1572, 1433, 1442]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 161, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des dels espais i usos -sessi\u00f3 5", "objectives": "Com determinen els espais all\u00f2 que hi passa? \nCom la configuraci\u00f3 de l'espai pot facilitar la creaci\u00f3 d'economia cooperativa i comunit\u00e0ria? Com fer espais flexibles i reconfigurables? ", "place": 25, "date_start": "2019-04-01", "date_end": null, "starting_time": "15:30:00", "ending_time": "17:30:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [678, 1473, 91, 1462, 1419, 463, 1445, 1444, 1389]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 162, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des de l'\u00e0mbit de les tecnologies lliures -sessi\u00f3 6  ", "objectives": "Com poden les tecnologies lliures aportar valor a la \ncomunitat d'incubaci\u00f3?\n Com poden fer-ho les cooperatives i \ngrups de car\u00e0cter tecnol\u00f2gic aportar-hi valor? Quina mena \nd'accions es podran dur a terme? Com podria la  comunitat \nd'incubaci\u00f3 aportar valor a aquesta tipologia d'iniciatives? \nQuin paper poden tenir les tecnologies lliures en la \ncomunitat d'incubaci\u00f3?", "place": 25, "date_start": "2019-04-04", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1495, 1460, 91, 145, 1491, 1453, 1304, 1494, 269, 1492, 1466]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 163, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis des  de cultura  - sessi\u00f3 7", "objectives": "Quines necessitats d\u2018incubaci\u00f3 tenen els projectes culturals? \nQuin paper podr\u00e0 jugar la  comunitat d'incubaci\u00f3 per a la \nproliferaci\u00f3 del llegat cultural i art\u00edstic? \nQuines interaccions \nhaurien de produir-se entre el cercle de cultura i la comunitat \nd'incubaci\u00f3?", "place": null, "date_start": "2019-04-29", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [503, 1453, 1304, 944, 1573, 1579, 1307]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 164, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des de la comunitat de Can Batll\u00f3   - sessi\u00f3 08", "objectives": "Com s'articula la col\u00b7laboraci\u00f3 entre la comunitat \nd'incubaci\u00f3 i Can Batll\u00f3 com a equipament d'autogesti\u00f3 \ncomunitari? \nQuins mecanismes d'interacci\u00f3 haur\u00edem \nd'accionar entre les iniciatives de Can Batll\u00f3 i la nova \ncomunitat d'incubaci\u00f3 per afavorir el conjunt del barri en \ntots els \u00e0mbits? Com interacciona la comunitat d'incubaci\u00f3 \namb les iniciatives que formen part de Can Batll\u00f3 i amb el \nseu entorn proper? Fusteria col\u00b7lectiva, Impremta, Garatge, \nassociaci\u00f3 de cervesers, etc", "place": null, "date_start": "2019-05-06", "date_end": null, "starting_time": "19:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 165, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des de migracions   - sessi\u00f3 09", "objectives": "Com es pot facilitar des de la incubaci\u00f3 l'auto-organitzaci\u00f3 \nde les persones migrants i  la seva participaci\u00f3 en \nprojectes de l'economia solid\u00e0ria? \nCom pot la comunitat \nd'incubaci\u00f3 oferir recursos i ser un marc facilitador de \ncooperaci\u00f3 i aliances?", "place": null, "date_start": "2019-05-09", "date_end": null, "starting_time": "18:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1590, 1588]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 166, "fields": {"course": 125, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis des  de consum-  sessi\u00f3 10", "objectives": "Com pot el consum ser motor de nova economia \ncooperativista? \nCom pot una comunitat d'incubaci\u00f3 fomentar \nl'agrupaci\u00f3 de consumidors i usuaris com a motor generador \nde producci\u00f3, serveis, llocs de treball i un major control dels \nusuaris sobre el seu consum? Com pot servir per a  la \nconsolidaci\u00f3 dels \u00e0mbits on hi ha solucions de l'ESS i com pot \ngenerar projectes nous on no hi s\u00f3n? Com pot fer d'enlla\u00e7 \nperqu\u00e8 entitats ja existents acullin nous projectes o facin nous \nprojectes conjuntament? Com es relaciona la comunitat \nd'incubaci\u00f3 amb el cercle de consum?", "place": null, "date_start": "2019-05-14", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 0, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 167, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des d'intercooperaci\u00f3 i integraci\u00f3 cooperativa  - sessi\u00f3  11", "objectives": "Quin paper pot jugar la comunitat d'incubaci\u00f3 en la \nfacilitaci\u00f3 de la intercooperaci\u00f3 i en la detecci\u00f3 \nd'oportunitats d'integraci\u00f3 cooperativa?\n Es podrien fer sessions de mapatge de prove\u00efdors i de volum de despesa per identificar espais potencials que no tenen un actor de l'ESS i es podria crear? Es podrien fer connexions singulars \nentre sectors aparentment molt diferents per trobar \nsinergies i col\u00b7laboracions? Es podrien fer diagn\u00f2stics per  veure on l'ESS no t\u00e9 pres\u00e8ncia i fomentar-ho? I per veure on  l'ESS dep\u00e8n de prove\u00efdors capitalistes m\u00e9s fortament i  fomentar un canvi?", "place": 29, "date_start": "2019-05-20", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 168, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis  des de l'\u00e0mbit de reciclatge i el maker  - sessi\u00f3 12", "objectives": "RECICLATGE: \nQuines oportunitats de generar economia \nofereix l'economia circular?\n Com pot facilitar la creaci\u00f3 de \nnous projectes? Com es reutilitza dins la comunitat \nd'incubaci\u00f3 i com es fa perqu\u00e8 tots els projectes incorporin \nla dimensi\u00f3 ambiental? T\u00e9 sentit un \"circuit eReuse\" dins \nCo\u00f2polis?   //  MAKER: \nPot ser la comunitat d'incubaci\u00f3 \ntamb\u00e9 un espai de prototipat de productes?\n Com incloure la \ndimensi\u00f3 maker a una comunitat d'incubaci\u00f3? Com pot fer-\nse transversal, com pot ser un recurs de tots els projectes? \nQu\u00e8 podem aprendre dels makerspaces per crear una \ncomunitat d'incubaci\u00f3? Com ens relacionem amb els \nAteneus de fabricaci\u00f3? Com poden possibles nous espais \nmaker intercooperar amb altres espais de Can Batll\u00f3 com la \nfusteria o l'espai d'eines?", "place": 30, "date_start": "2019-05-27", "date_end": null, "starting_time": "11:30:00", "ending_time": "13:30:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [269]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 169, "fields": {"course": 84, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis de  mobilitat  - sessi\u00f3 13", "objectives": "Quines necessitats de mobilitat pot requerir un espai \nd'incubaci\u00f3 com Co\u00f2polis i/o les iniciatives i grups residents? \nCom podria un grup de mobilitat articular accions conjuntes o \nd'intercooperaci\u00f3 amb altres cooperatives/ grups que formen \npart de la comunitat extensa de Co\u00f2polis? Tant els que \nhabiten l'espai com els que l'orbiten. Quines relacions \nd'incubaci\u00f3 de projectes es poden establir amb el BiciHub?", "place": null, "date_start": "2019-06-03", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 170, "fields": {"course": 126, "name": "CI_Sessi\u00f3 plen\u00e0ria final  del proc\u00e9s de codisseny. ", "objectives": "Posem  en joc totes les aportacions i concretem el disseny de  la comunitat d'incubaci\u00f3, els seus espais,  funcionament, governan\u00e7a i activitats. ", "place": 14, "date_start": "2019-06-17", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 50, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 171, "fields": {"course": 127, "name": "IV Taula Territorial", "objectives": "", "place": 24, "date_start": "2019-03-27", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1443, 222, 1258, 312, 410, 127, 704, 1425, 239]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 172, "fields": {"course": 87, "name": "Co-dissenyem la comunitat d'incubaci\u00f3 de Co\u00f2polis des  de l'educacio- sessi\u00f3 3", "objectives": "Quin paper ha de tenir l\u2019educaci\u00f3 i la recerca a la incubadora?\n\nPot la comunitat d\u2019incubaci\u00f3 ser tamb\u00e9 una comunitat d\u2019aprenentatge?\n\nQuina relaci\u00f3 hi poden tenir els centres educatius, especialment les cooperatives d\u2019estudiants?\n\nS\u2019hi poden incubar projectes de recerca?\n\nPot la recerca, tant la independent que es fa des de les cooperatives com l\u2019acad\u00e8mica, ajudar a connectar la teoria amb els projectes econ\u00f2mics? Com es poden obtenir dades per al seu an\u00e0lisi i posterior aplicaci\u00f3?\n\nPot ser investigada la mateixa comunitat d\u2019incubaci\u00f3?\n\nEn aquesta sessi\u00f3 que es far\u00e0 a l\u2019Escola Lliure el Sol, al mateix edifici de Rosa Sensat i altres projectes educatius, al costat de les Darassanes, al Raval, ens agradaria reflexionar sobre si la comunitat d\u2019incubaci\u00f3 pot ser-ho tamb\u00e9 d\u2019aprenentatge i sobre el rol com els centres educatius s\u2019hi poden relacionar. Al mateix temps que ens preguntem com tant la recerca independent que es fa des de les cooperatives i la recerca que es fa des de les universitats pot tenir un paper en la incubaci\u00f3; tant si \u00e9s possible incubar recerca com si es pot aplicar una dimensio investigadora als projectes econ\u00f2mics.", "place": 27, "date_start": "2019-03-12", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "18:00:00", "spots": 25, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1481, 1484, 1482, 1490, 1419, 1485, 1488, 1483, 224, 412, 1479, 198, 235]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 173, "fields": {"course": 88, "name": "Situar el cooperativisme des de l'antiracisme", "objectives": "L'augment de pr\u00e0ctiques i discursos racistes a Espanya i la resta d'Europa, ens porta a replantejar la urg\u00e8ncia d'abordar estrat\u00e8gies pol\u00edtiques, socials i econ\u00f2miques per a enfrontar un escenari cada vegada m\u00e9s advers que enfronta la poblaci\u00f3 migrada, refugiada i racialitzada. Per aix\u00f2, aquest taller busca situar l'antiracisme pol\u00edtic com un dels principis del cooperativisme, comprenent la potencialitat que aquest \u00faltim t\u00e9 a l'hora de q\u00fcestionar el capitalisme i la viol\u00e8ncia racial. Per aconseguir-ho, proposem un seguit d'intervencions cr\u00edtiques que visibilitzen la racialitzaci\u00f3 com a l\u00f2gica central del sistema, el racisme i les conseq\u00fc\u00e8ncies que aix\u00f2 genera. Es tracta de promoure espais de reflexi\u00f3 col\u00b7lectiva que permetin posar sobre la taula la blanquitud i practiques normalitzades al voltant del racisme, que en no recon\u00e8ixer-les, neguen les possibilitats de transformaci\u00f3 social.\n", "place": 27, "date_start": "2019-05-02", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 15, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [690, 1591, 172, 1584, 1575, 1577, 1576, 1589]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 174, "fields": {"course": 128, "name": "Trobada Cities", "objectives": "", "place": null, "date_start": "2019-04-04", "date_end": null, "starting_time": "11:00:00", "ending_time": "12:00:00", "spots": 2, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1509]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 177, "fields": {"course": 89, "name": "TALLER 1: El pla de viabilitat", "objectives": "Pla de viabilitat econ\u00f2mica del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-05-13", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1587]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 178, "fields": {"course": 89, "name": "TALLER 2: El pla de sostenibilitat d'equips", "objectives": "Treball del reglament de r\u00e8gim intern i les din\u00e0miques de sostenibilitat humanes del projecte. ", "place": 27, "date_start": "2019-05-14", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 179, "fields": {"course": 89, "name": "TALLER 3: Els estatuts socials", "objectives": "La definici\u00f3 dels estatuts socials\nBases de la societat\nTipologia de les persones s\u00f2cies. Drets i deures\nR\u00e8gim econ\u00f2mic\nGovern, gesti\u00f3 i representaci\u00f3\nDissoluci\u00f3 i liquidaci\u00f3", "place": 27, "date_start": "2019-05-16", "date_end": null, "starting_time": "16:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 180, "fields": {"course": 90, "name": "Eines digitals per a la gesti\u00f3 de projectes cooperatius (S2)", "objectives": "Amb aquest taller analitzarem quines s\u00f3n les eines digitals lliures que tenim al nostre abast que ens ajuden a millorar i fer m\u00e9s eficient la gesti\u00f3 dels nostres projectes cooperatius\nEns centrarem en con\u00e8ixer solucions lliures de gesti\u00f3: els *ERP (Enterprise Resource Planning) s\u00f3n programes que ens permeten gestionar tots els recursos (humans, materials i econ\u00f2mics) dels nostres projectes.\nAnalitzarem quines s\u00f3n les necessitats de les nostres cooperatives, i com amb solucions lliures podem donar-hi resposta, coordinant de manera m\u00e9s efectiva la nostra plantilla i les nostres col\u00b7laboradores. Posarem en pr\u00e0ctica estrat\u00e8gies de gesti\u00f3 basant-nos en l'\u00fas d'Odoo, soluci\u00f3 empresarial que s'adapta al funcionament dels nostres projectes.\nEns centrarem en l'\u00fas d'eines FLOSS (Free/Lliure Open Source Software), solucions dissenyades, desenvolupades i posades a prova per comunitats de programari, permetent deixar enrere eines que ens lliguin a les grans multinacionals que dominen l'esfera digital.", "place": 27, "date_start": "2019-05-22", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": [1581]}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 181, "fields": {"course": 86, "name": "El model de negoci: el canvas social ", "objectives": "Objectius: \n1. Donar a con\u00e8ixer el CANVAS: una eina per a l\u2019an\u00e0lisi i plantejament del model de sostenibilitat de la cooperativa o noves l\u00ednies d\u2019activitat d\u2019aquesta\n2. Aprofundir en els aspectes diferencials de l\u2019aplicaci\u00f3 del CANVAS SOCIAL en relaci\u00f3 al CANVAS cl\u00e0ssic en projectes cooperatius\n3. Reflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 al seu propi CANVAS SOCIAL", "place": 29, "date_start": "2019-05-02", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 182, "fields": {"course": 86, "name": "La planificaci\u00f3 comercial a les cooperatives", "objectives": "Objectius: \nDonar a con\u00e8ixer els aspectes clau relacionats amb el mercat per tal de realitzar la planificaci\u00f3 comercial de la cooperativa\nPrendre consci\u00e8ncia de les implicacions internes de cada cooperativa alhora de dur a terme la planificaci\u00f3 comercial decidida\nReflexi\u00f3, an\u00e0lisi i plantejament per part de cada cooperativa participant en relaci\u00f3 a la seva pr\u00f2pia planificaci\u00f3 comercial. S\u2019introduir\u00e0 el pressupost comercial com a eina clau per tal d\u2019orientar-se a l\u2019acci\u00f3.\n\n", "place": 29, "date_start": "2019-05-08", "date_end": null, "starting_time": "10:00:00", "ending_time": "13:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 183, "fields": {"course": 90, "name": "Eines digitals per a la gesti\u00f3 de projectes cooperatius (S1)", "objectives": "Eines lliures a les cooperatives: qu\u00e8 podem canviar?\n\nObjectius:\n- Consensuar criteris \u00e8tics pel que fa a la tecnologia\n- Identificar quines tecnologies fem servir o desenvolupem als nostres projectes\n- Avaluar quines eines que utiltizem compleixen els criteris i quines no o no ho sabem, classificar i buscar alternatives\n- Con\u00e8ixer algunes eines alternatives claus per a l\u2019activitat cooperativista\n\nDescripci\u00f3: Es pot donar que cooperativitzem la nostra activitat de consum, treball, habitatge, serveis\u2026 en base a uns valors de solidaritat, fraternitat, just\u00edcia social, mutualitzaci\u00f3, ajuda m\u00fatua, \u2026 per\u00f2 que fem servir tecnologies que no van d\u2019acord amb aquests valors, que generen lucre al 1% m\u00e9s ric, que ens generen depend\u00e8ncies i/o que ens exploten com a generadors de dades que s\u00f3n privatitzades. \nVolem identificar-ho, veure en quin punt estem, quines alternatives hi ha i de quina manera podem adoptar-les fent una migraci\u00f3 f\u00e0cil i no traum\u00e0tica.", "place": 27, "date_start": "2019-05-16", "date_end": null, "starting_time": "17:00:00", "ending_time": "20:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 184, "fields": {"course": 91, "name": "SESSI\u00d3 1: Pla estrat\u00e8gic i sostenibilitat transversal", "objectives": "Teniu un projecte vinculat a l\u2019economia social i solid\u00e0ria i creieu que elaborar un pla estrat\u00e8gic us ajudaria a consolidar-lo?\n\nAmb aquest curs volem facilitar-vos les estrat\u00e8gies i les eines necess\u00e0ries que us ajudin a donar solidesa al vostre projecte i al cohesionar el vostre equip!", "place": 27, "date_start": "2019-05-21", "date_end": null, "starting_time": "15:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 185, "fields": {"course": 91, "name": "SESSI\u00d3 2: Pla estrat\u00e8gic i sostenibilitat transversal", "objectives": "Teniu un projecte vinculat a l\u2019economia social i solid\u00e0ria i creieu que elaborar un pla estrat\u00e8gic us ajudaria a consolidar-lo?\n\nAmb aquest curs volem facilitar-vos les estrat\u00e8gies i les eines necess\u00e0ries que us ajudin a donar solidesa al vostre projecte i al cohesionar el vostre equip!", "place": 27, "date_start": "2019-05-23", "date_end": null, "starting_time": "15:00:00", "ending_time": "19:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}, {"model": "cc_courses.activity", "pk": 186, "fields": {"course": 91, "name": "SESSI\u00d3 3: Pla estrat\u00e8gic i sostenibilitat transversal", "objectives": "Teniu un projecte vinculat a l\u2019economia social i solid\u00e0ria i creieu que elaborar un pla estrat\u00e8gic us ajudaria a consolidar-lo?\n\nAmb aquest curs volem facilitar-vos les estrat\u00e8gies i les eines necess\u00e0ries que us ajudin a donar solidesa al vostre projecte i al cohesionar el vostre equip!", "place": 27, "date_start": "2019-05-28", "date_end": null, "starting_time": "15:00:00", "ending_time": "21:00:00", "spots": 20, "entity": 1, "justification": "A", "axis": null, "scanned_signatures": "", "photo1": "", "photo2": "", "publish": true, "enrolled": []}}]